-DOCSTART- O

EU B-ORG
lehnt O
Deutsche B-MISC
call O
zu O
boykott O
britische B-MISC
lamm O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRÜSSEL B-LOC
1996-08-22 O

der O
europäischen B-ORG
Commission I-ORG
sagte O
auf O
Donnerstag O
es O
geäußert O
mit O
deutsche B-MISC
Ratschläge O
zu O
verbraucher O
zu O
shun O
britische B-MISC
lamm O
bis O
wissenschaftlern O
ermitteln O
Ob O
mad O
kuh O
infektionskrankheit O
kann O
werden O
übertragen O
zu O
Schafe O
. O