I O
längden O
torde O
få O
moderna O
par O
överleva O
om O
en O
part O
bara O
lever O
i O
den O
lilla O
­världen O
och O
den O
andra O
i O
den O
stora O
. O

Gunhild B-PER
Westman I-PER
, O
tidigare O
lektor O
i O
pedagogik O
vid O
Uppsala B-ORG
universitet I-ORG
och O
som O
forskat O
på O
barns O
lek O
, O
anser O
att O
naturlig O
lek O
är O
avgörande O
för O
barns O
utveckling O
. O

Det O
svenska O
laget O
fastnade O
hela O
tiden O
i O
deras O
försvarsmur O
. O

Margaretha B-PER
Fahlgren I-PER
, O
professor O
i O
litteraturvetenskap O
, O
vice-rektor O
Uppsala B-ORG
universitet I-ORG
. O

År O
2003 O
omkom O
31.000 O
människor O
i O
ett O
skalv O
som O
skakade O
staden O
Bam B-LOC
i O
södra O
delen O
av O
landet O
. O

Det O
gick O
väldigt O
snabbt O
och O
det O
blev O
en O
liten O
tjej O
. O

Serben O
missade O
en O
tv-intervju O
efter O
matchen O
och O
fick O
i O
stället O
ägna O
sig O
åt O
att O
bli O
behandlad O
för O
skadan O
. O

Han O
har O
varit O
ordförande O
sedan O
2005 O
. O

Är O
detta O
riktigt O
idag O
, O
har O
det O
varit O
riktigt O
tidigare O
eller O
är O
det O
en O
utländsk O
sedvänja O
? O

Pjäsen O
upptäcktes O
när O
forskare O
gick O
igenom O
Burgess B-PER
privata O
arkiv O
. O

Vad O
är O
ditt O
bästa O
tips O
på O
julmat O
till O
en O
vegan O
? O

Ingen O
skadades O
. O

Tidigare O
i O
år O
utsåg O
den O
franska O
matguiden O
Ga O
... O
De O
upphör O
nästa O
år O
för O
dem O
som O
tjänar O
under O
250 O
000 O
dollar O
om O
året O
. O

Hans O
skyddslina O
bromsade O
upp O
fallet O
och O
mannen O
blev O
hängande O
fyra O
meter O
ner O
från O
taket O
. O

Anders B-PER
Sporrong I-PER
, O
räddningsledare O
på O
räddningstjänsten O
på O
Öland B-LOC
, O
sade O
vid O
22.30-tiden O
att O
det O
rör O
sig O
om O
en O
glödbrand O
i O
ett O
kolfilter O
och O
att O
koloxidhalten O
är O
förhöjd O
. O

Den O
nya O
ledamoten O
har O
lottats O
fram O
av O
länsstyrelsen O
sedan O
de O
andra O
ledamöterna O
hoppat O
av O
eller O
flyttat O
. O

Unga O
pojkar O
visade O
upp O
ärr O
efter O
att O
ha O
misshandlats O
av O
plantageägare O
. O

Kollektivtrafikandelen O
av O
resandet O
beräknas O
minska O
. O

Viruset O
har O
förstört O
hans O
återhämtning O
från O
en O
efterhängsen O
knäskada O
. O

– O
Men O
man O
kan O
skada O
värre O
än O
man O
avsett O
. O

Genomgången O
är O
gjord O
av O
kreditupplysningsföretaget O
Syna B-ORG
som O
belönar O
den O
kommun O
som O
har O
den O
största O
andelen O
företag O
som O
lyckats O
öka O
antalet O
anställda O
, O
öka O
omsättningen O
och O
gå O
med O
vinst O
. O

Lägg O
i O
kycklingbitarna O
och O
låt O
koka O
ca O
5 O
min O
under O
lock O
tills O
kycklingen O
är O
genomkokt O
. O

Flera O
svenskar O
var O
med O
och O
gr O
... O
När O
det O
gäller O
järnvägarna O
väntas O
mindre O
störningar O
under O
dagen O
. O

Sanktionerna O
gör O
det O
svårt O
för O
Iran B-LOC
att O
få O
betalt O
för O
oljan O
, O
eftersom O
de O
slår O
mot O
landets O
banksystem O
. O

Utan O
att O
agera O
. O

I O
en O
tid O
när O
det O
skickas O
allt O
färre O
vanliga O
brev O
tar O
sig O
svenskarna O
fortfarande O
till O
brevlådan O
för O
att O
posta O
sina O
vykort O
. O

Priset O
Årets O
miljöjournalist O
har O
delats O
ut O
av O
Miljöjournalisternas B-ORG
vänner I-ORG
sedan O
2004 O
. O

Jag O
vill O
att O
vi O
ska O
identifiera O
oss O
med O
dem O
vi O
ser O
. O

Botkyrka B-LOC
får O
priset O
” O
bästa O
tillväxt O
2012 O
” O
bland O
kommunerna O
i O
Stockholms B-LOC
län I-LOC
. O

Filmen O
handlar O
om O
flygofficern O
Louis B-PER
Zamperini I-PER
som O
överlevde O
på O
en O
flotte O
i O
47 O
dagar O
, O
efter O
en O
flygkrasch O
i O
andra O
världskriget O
, O
och O
sedan O
spenderade O
flera O
år O
i O
fångläger O
. O

– O
Allt O
runtomkring O
började O
skaka O
. O

I O
försvarsarbetet O
är O
landslagsliberon O
säkerheten O
själv O
och O
mot O
Ljusdal B-ORG
låg O
han O
också O
bakom O
två O
av O
målen O
. O

På O
hallmattan O
landar O
ett O
brev O
från O
Polisen B-ORG
om O
att O
brott O
inte O
kan O
styrkas O
. O

Förra O
helgen O
var O
han O
tvåa O
i O
Stockholm B-LOC
. O

Inget O
som O
ska O
få O
övertrumfa O
den O
egentliga O
karriären O
. O

Utbildad O
på O
Grythyttan B-ORG
. O

Ändå O
är O
det O
vad O
vi O
nu O
ser O
i O
varje O
hörn O
av O
internet O
. O

Tre O
politiker O
och O
fem O
frivilliga O
från O
Uppsala B-ORG
Stadsmission I-ORG
antog O
utmaningen O
att O
sova O
ute O
en O
natt O
på O
Uppsalas B-LOC
gator O
. O

Anledningen O
är O
att O
annonsörerna O
i O
allt O
större O
utsträckning O
väljer O
andra O
medier O
och O
att O
tidningsföretagen O
inte O
kan O
flytta O
kostnaderna O
till O
läsarna O
. O

Den O
traditionsenliga O
luciakonserten O
med O
Adolf B-ORG
Fredriks I-ORG
musikklasser I-ORG
och O
Stockholms B-ORG
musikgymnasium I-ORG
vid O
Kungsholmens B-ORG
gymnasium I-ORG
flyttar O
i O
år O
till O
den O
nya O
nationalarenan O
och O
blir O
ännu O
större O
än O
tidigare O
. O

Enligt O
gp.se B-MISC
var O
totalt O
sex O
personer O
inblandade O
i O
krocken O
, O
varav O
flera O
barn O
. O

Årets O
skidsäsong O
ser O
betydligt O
ljusare O
ut O
jämfört O
med O
i O
fjol O
. O

Men O
då O
vill O
de O
i O
gengäld O
se O
besparingar O
i O
olika O
välfärdssystem O
. O

Där O
hade O
karriären O
kunnat O
vara O
över O
. O

Invånare O
i O
Söderhavslandet O
Fiji B-LOC
boende O
i O
lågt O
belägna O
områden O
manas O
ta O
sig O
till O
högre O
platser O
inför O
cyklonen O
” O
Evans B-MISC
” O
ankomst O
på O
söndag O
. O

Jetplanet O
som O
kraschade O
in O
i O
en O
javanesisk O
vulkan O
drabbades O
inte O
av O
några O
tekniska O
problem O
och O
alla O
varningssystem O
fungerade O
som O
de O
skulle O
, O
enligt O
transportmyndigheternas O
utredning O
. O

Nu O
har O
två O
av O
de O
största O
entreprenörerna O
tvingats O
göra O
ändringar O
i O
sitt O
arbete O
. O

Bara O
Kerry B-PER
Dixon I-PER
, O
193 O
, O
och O
Bobby B-PER
Tamblin I-PER
, O
202 O
, O
har O
gjort O
fler O
. O

Ansvarspersoner O
inom O
vården O
har O
under O
årens O
lopp O
vittnat O
om O
att O
det O
är O
billigare O
att O
anlita O
bemanningspersonal O
än O
att O
beordra O
övertid O
. O

– O
Det O
här O
är O
bara O
en O
julklapp O
till O
fastighetsägarna O
. O

Mark- B-MISC
och B-MISC
miljödomstolen B-MISC
har O
gett O
ett O
tillstånd O
som O
sträcker O
sig O
till O
utgången O
av O
2013 O
. O

– O
En O
mycket O
tråkig O
historia O
, O
säger O
Mats B-PER
Berg I-PER
, O
befäl O
vid O
polisens O
länskommunikationscentral O
i O
Kalmar B-LOC
. O

En O
seger O
. O

I O
banan O
bredvid O
sattes O
världsrekord O
. O

För O
den O
som O
följt O
träningarna O
i O
Serbien B-LOC
är O
det O
uppenbart O
att O
nya O
förbundskaptenen O
Torbjörn B-PER
Klingvall I-PER
prioriterat O
spelet O
på O
nio O
meter O
. O

Men O
världsmästerskapet O
som O
i O
år O
samarrangerades O
av O
Sverige B-LOC
och O
Finland B-LOC
blev O
en O
stor O
besvikelse O
– O
både O
sportsligt O
och O
ekonomiskt O
. O

Nu O
ska O
det O
i O
sanningens O
namn O
sägas O
att O
det O
också O
fanns O
ett O
par O
till O
spridda O
, O
men O
spretiga O
, O
vittnesuppgifter O
som O
talade O
till O
föräldrarnas O
nackdel O
. O

För O
att O
inte O
tala O
om O
alla O
gånger O
han O
har O
dödförklarats O
. O

Enligt O
Ulf B-PER
Karlsson I-PER
finns O
ingen O
misstänkt O
för O
dubbelmordet O
och O
den O
efterföljande O
branden O
. O

På O
något O
håll O
har O
det O
gått O
ner O
till O
35 O
grader O
under O
noll O
. O

Om O
inget O
görs O
före O
årsskiftet O
når O
man O
finansstupet O
då O
generella O
skattehöjningar O
och O
nedskärningar O
slår O
in O
automatiskt O
. O

Men O
en O
del O
skickar O
snarare O
117 O
sms O
om O
dag O
... O
Vid O
triggerpunktskirurgi O
öppnar O
läkaren O
nacken O
på O
patienten O
som O
själv O
får O
peka O
... O
Skalvet O
inträffade O
i O
samma O
område O
som O
den O
förödande O
jordbävningen O
den O
11 O
mars O
2011 O
– O
den O
fjärde O
starkaste O
som O
uppmätts O
, O
med O
en O
magnuitud O
på O
9,0 O
– O
vilken O
gav O
upphov O
till O
en O
gigantisk O
tsunami O
. O

Enligt O
en O
libanesisk O
myndighetskälla O
orsakades O
explosionen O
av O
en O
raket O
som O
skjutits O
in O
i O
Libanon B-LOC
under O
kriget O
mot O
Israel B-LOC
2006 O
, O
men O
briserat O
först O
nu O
. O

Det O
är O
ofta O
ränte­papper O
från O
stater O
men O
även O
från O
företag O
. O

Förhandlingarna O
med O
särskilda O
delegationer O
gick O
inte O
, O
inte O
heller O
förhandlingar O
med O
medlare O
. O

Oppositionen O
är O
en O
disparat O
samling O
: O
islamister O
, O
liberaler O
och O
populister O
. O

Det O
är O
ganska O
strikt O
och O
allvarligt O
. O

Och O
det O
var O
just O
NHL-lockoutade O
Landeskog B-PER
som O
fixade O
hemmalagets O
tredje O
mål O
i O
öppen O
kasse O
– O
när O
matchklockan O
stod O
på O
59.59 O
. O

Mora B-ORG
besegrade O
Karlskoga B-ORG
på O
hemmaplan O
med O
6 O
– O
3 O
i O
en O
mycket O
svängig O
match O
. O

Brandorsaken O
är O
inte O
fastställd O
. O

Man O
skulle O
kunna O
hävda O
motsatsen O
: O
Är O
det O
inte O
den O
som O
pressar O
in O
så O
många O
som O
möjligt O
i O
systemet O
och O
låter O
kvaliteten O
på O
den O
högre O
utbildningen O
urholkas O
som O
har O
en O
destruktiv O
inställning O
till O
kunskap O
? O

Tills O
resultatet O
av O
folkomröstningen O
tillkännagetts O
har O
militären O
utökade O
befogenheter O
att O
ingripa O
mot O
civila O
och O
skyldighet O
att O
samverka O
med O
polisen O
för O
att O
skingra O
oroshärdar O
. O

Det O
är O
skönt O
att O
gå O
in O
i O
det O
här O
magasinsformatet O
så O
att O
man O
kunde O
berätta O
vad O
som O
var O
intressant O
med O
en O
film O
, O
inte O
vad O
som O
var O
fel O
på O
den O
, O
som O
när O
man O
recenserar O
. O

Den O
som O
gillar O
liftar O
kan O
glädjas O
åt O
att O
den O
gamla O
sittliften O
från O
sjuttiotalet O
har O
renoverats O
och O
kultförklarats O
eftersom O
den O
gamla O
designen O
har O
bevarats O
pietetsfullt O
. O

Den O
måste O
därför O
reserveras O
för O
nödvändiga O
ändamål O
som O
att O
betala O
landets O
utlandsskulder O
och O
import O
av O
viktiga O
förnödenheter O
. O

Till O
von B-PER
Essens I-PER
prestationer O
under O
helgen O
hör O
bland O
annat O
att O
han O
lyckats O
memorera O
21 O
hela O
kortlekar O
på O
en O
timme O
. O

Svenskarna O
har O
nu O
målskillnaden O
47 O
– O
5 O
på O
två O
matcher O
– O
premiärsegern O
mot O
Polen B-LOC
var O
något O
mer O
blygsamma O
14 O
– O
3 O
. O

Vad O
gäller O
lösningen O
– O
hur O
antalet O
fiskefartyg O
ska O
minskas O
– O
har O
vi O
dock O
olika O
syn O
. O

Vi O
var O
så O
många O
att O
man O
skulle O
kunna O
kalla O
oss O
en O
folkrörelse O
, O
även O
om O
just O
” O
rörelse O
” O
är O
det O
sista O
ord O
man O
kan O
förknippa O
med O
att O
stå O
på O
en O
tågstation O
och O
fånstirra O
på O
en O
informationstavla O
. O

Drygt O
två O
veckor O
senare O
upptäckte O
hans O
mamma O
att O
sju O
dödliga O
brunormar O
hade O
kläckts O
. O

Bilden O
visar O
hur O
mannen O
förgäves O
försöker O
klättra O
upp O
från O
tunnelbanespåret O
, O
dit O
han O
blivit O
nedknuffad O
. O

Minut O
29 O
. O

Det O
väntas O
EU-kommissionen B-MISC
föreslå O
i O
dag O
. O

Anna B-PER
Benderix I-PER
vägrade O
. O

Nu O
kanske O
hon O
måste O
lämna O
sitt O
arbete O
och O
flytta O
till O
Stockholm B-LOC
under O
veckorna O
. O

Vid O
15-tiden O
var O
kötiden O
för O
att O
av- O
eller O
omboka O
biljetter O
via O
telefon O
omkring O
45 O
minuter O
. O

Utrikesminister O
Ali B-PER
Akbar I-PER
Salehi I-PER
säger O
att O
man O
måste O
hitta O
ett O
sätt O
att O
bryta O
dödläget O
mellan O
Iran B-LOC
och O
västmakterna O
kring O
landets O
kärnenergiprogram O
. O

Priset O
för O
dessa O
erbjudanden O
brukar O
ligga O
runt O
600 O
kronor O
, O
det O
vill O
säga O
cirka O
100 O
kronor O
per O
flaska O
. O

OS B-MISC
i O
London B-LOC
blev O
dock O
en O
missräkning O
, O
med O
" O
bara O
" O
en O
femteplats O
sedan O
hon O
varit O
nära O
att O
falla O
på O
sista O
varvet O
. O

Journalisten O
Cissi B-PER
Wallin I-PER
, O
känd O
från O
radio O
och O
tv O
, O
är O
en O
av O
de O
kvinnor O
som O
nu O
lanserar O
” O
Våga O
anmäl O
” O
, O
ett O
initiativ O
för O
att O
fler O
ska O
våga O
polisanmäla O
sexuella O
övergrepp O
. O

Materialet O
kommer O
att O
analyseras O
med O
hopp O
om O
att O
man O
ska O
kunna O
slå O
fast O
vilken O
ballistisk O
kapacitet O
raketen O
hade O
. O

Nathalie B-PER
Eklund I-PER
blev O
sexa O
i O
Åres B-LOC
slalom O
. O

Skottet O
täcks O
till O
hörna O
. O

Det O
kontroversiella O
dekret O
med O
vilket O
president O
Muhammad B-PER
Mursi I-PER
den O
22 O
november O
utökade O
sin O
makt O
och O
utlöste O
den O
pågående O
politiska O
krisen O
hävs O
till O
stor O
del O
. O

Stoppa O
in O
den O
i O
frysen O
cirka O
en O
timme O
för O
att O
kyla O
den O
ordentligt O
, O
och O
sota O
sedan O
laxen O
snabbt O
runt O
om O
med O
en O
brûléebrännare O
, O
alternativt O
sota O
den O
snabbt O
i O
en O
panna O
på O
mycket O
hög O
värme O
och O
... O
I O
den O
nya O
tränarkonstellationen O
kommer O
även O
Anders B-PER
Linderoth I-PER
att O
fungera O
som O
en O
resurs O
runt O
herrlaget O
, O
skriver O
Mjällby B-ORG
på O
sin O
webbplats O
. O

Det O
har O
inte O
blivit O
en O
enda O
vinst O
på O
fyra O
matcher O
i O
Euro B-MISC
Hockey B-MISC
Tour B-MISC
den O
här O
säsongen O
. O

Musikaliskt O
är O
det O
däremot O
mindre O
gott O
. O

Jens B-PER
Linder I-PER
: O
Jag O
tycker O
ditt O
förslag O
verkar O
mycket O
bra O
. O

Det O
ökade O
stödet O
kniper O
de O
från O
Socialdemokraterna B-ORG
, O
Moderaterna B-ORG
och O
tidigare O
osäkra O
väljare O
. O

Sämre O
statistik O
... O
Det O
ställer O
till O
problem O
framför O
allt O
för O
äldre O
människor O
som O
har O
svårt O
att O
ta O
sig O
fram O
. O

Enligt O
Kustbevakn B-ORG
... O
Ordskojat O
om O
att O
” O
Miljöpartiet B-ORG
har O
språkrör O
, O
Sverigedemokraterna B-ORG
järnrör O
” O
. O

Översatt O
till O
svenska O
är O
upplagan O
7 O
000 O
böcker O
vilket O
är O
betydligt O
mindre O
än O
den O
engelska O
. O

Förvaltningsrätten B-MISC
anser O
däremot O
att O
kvinnans O
arbetsförmåga O
var O
helt O
nedsatt O
och O
river O
upp O
beslutet O
, O
rapporterar O
Skånska B-ORG
Dagbladet I-ORG
. O

Inför O
2013 O
har O
förlaget O
sålt O
rättigheter O
för O
20 O
titlar O
som O
ska O
på O
export O
. O

De O
bästa O
obligationsfonderna O
har O
haft O
en O
avkastning O
på O
4 O
– O
5 O
procent O
på O
ett O
år O
medan O
företagsobligationer O
gått O
bäst O
med O
plussiffror O
på O
10 O
– O
15 O
procent O
på O
ett O
år O
. O

Solna B-ORG
körde O
över O
Stockholm B-ORG
Eagles I-ORG
med O
99 O
– O
66 O
och O
i O
bottenmötet O
Nässjö B-ORG
– O
Örebro B-ORG
vann O
gästerna O
med O
80 O
– O
74 O
. O

Du O
kan O
inte O
se O
fram O
emot O
en O
tjockare O
plånbok O
med O
hjälp O
av O
större O
skattesänkningar O
nästa O
år O
. O

Bomberna O
är O
avsedda O
för O
professionellt O
bruk O
och O
innehåller O
1,1 O
kilo O
krut O
vardera O
. O

De O
flesta O
tycker O
att O
du O
är O
en O
svikare O
. O

Tobias B-PER
: O
Pratar O
du O
arabiska O
, O
eller O
syriska O
( O
den O
lokala O
arabiska O
dialekten O
) O
? O

Hårda O
förhållanden O
uppdagas O
i O
svensk O
gymnastik O
. O

Den O
misstänkte O
kontaktade O
sedan O
själv O
polisen O
och O
han O
har O
tidigare O
vårdats O
för O
psykiska O
besvär O
. O

Fyra O
personer O
, O
som O
inte O
är O
folkvalda O
, O
meddelade O
oväntat O
i O
veckan O
att O
de O
ökar O
den O
svenska O
statsskulden O
med O
10 O
procent O
. O

– O
Det O
här O
är O
den O
värsta O
perioden O
för O
kvinnor O
och O
barn O
som O
är O
utsatta O
för O
mäns O
våld O
. O

Det O
återstår O
att O
se O
om O
Chelsea B-ORG
kan O
upprätthålla O
den O
europeiska O
segerdominansen O
– O
europeiska O
lag O
har O
stått O
som O
segrare O
i O
de O
fem O
senaste O
upplagorna O
av O
turneringen O
. O

Det O
antas O
utifrån O
vilka O
ämnen O
de O
köper O
in O
och O
underrättelsetjänstens O
uppgifter O
, O
säger O
Britt B-PER
... O
Carl B-PER
Johan I-PER
Bergman I-PER
åker O
fortare O
än O
någonsin O
förr O
. O

Åke B-PER
Persson I-PER
, O
fyrverkeriexpert O
vid O
Brandskyddsföreningen B-ORG
skulle O
gärna O
se O
att O
polisen O
ingrep O
oftare O
. O

Mot O
slutet O
av O
handelsdagen O
sjönk O
indexen O
tillbaka O
något O
. O

Med O
tanke O
på O
alla O
avskrivna O
skulder O
, O
diverse O
hjälppaket O
och O
all O
europeisk O
solidaritet O
i O
största O
allmänhet O
kan O
det O
låta O
obegripligt O
för O
många O
européer O
, O
sannolikt O
också O
för O
en O
eller O
annan O
grek O
. O

På O
bilden O
finns O
polisens O
och O
även O
Regeringskansliets B-MISC
logotyp O
. O

Drygt O
1,4 O
miljoner O
kronor O
ska O
40-åringen O
betala O
i O
skadestånd O
. O

Här O
har O
de O
återigen O
klivit O
fram O
och O
bestämt O
färdriktning O
för O
Mali B-LOC
. O

Nio O
av O
angriparna O
miste O
också O
livet O
. O

Nu O
behövs O
en O
parlamentarisk O
skatteutredning O
. O

Musikaliskt O
sett O
är O
det O
sådant O
man O
inte O
visste O
att O
man O
behövde O
, O
men O
som O
ofta O
visar O
sig O
oumbärligt O
: O
Från O
t O
... O
Skellefteå-centern O
Erik B-PER
Forssell I-PER
måste O
opereras O
för O
en O
skada O
och O
blir O
borta O
från O
elitseriespel O
i O
hockey O
i O
tre O
månader O
. O

Det O
finns O
förmodligen O
ingen O
bättre O
användning O
av O
elbilar O
än O
till O
transporter O
i O
storstads­områden O
. O

Redan O
den O
21 O
december O
är O
det O
åter O
dags O
för O
en O
profetia O
att O
gå O
i O
uppfyllelse O
. O

Nedan O
följer O
Googles B-ORG
lista O
över O
de O
sökningar O
på O
mat O
som O
ökat O
mest O
under O
året O
jämfört O
med O
2011 O
. O

Remisser O
som O
jag O
, O
Frida B-PER
, O
har O
skickat O
för O
kuratorssamtal O
har O
skickats O
tillbaka O
. O

En O
annan O
anställd O
ska O
själv O
ha O
informerat O
sin O
chef O
om O
att O
ha O
inlett O
ett O
förhållande O
med O
en O
annan O
vårdtagare O
. O

Händelserna O
ses O
som O
en O
allvarlig O
kränkning O
av O
flickans O
integritet O
. O

Sveriges B-ORG
Radios I-ORG
populära O
lyssnarprogram O
” O
Ring B-MISC
P1 B-MISC
” O
har O
i O
det O
tysta O
registrerat O
tusentals O
personer O
i O
en O
hemlig O
databas O
. O

Signerat O
– O
Annika B-PER
Ström I-PER
Melin I-PER
. O

Norska B-ORG
järnvägsbolaget I-ORG
försökte O
få O
fram O
ett O
diesellok O
för O
att O
dra O
fram O
tåget O
till O
en O
station O
, O
men O
ovädret O
gjorde O
det O
vanskligt O
. O

Han O
är O
77 O
år O
och O
grundare O
av O
en O
plåtslagerifirma O
i O
Hägersten B-LOC
i O
södra B-LOC
Stockholm I-LOC
. O

Mellan O
100 O
och O
200 O
passagerare O
satt O
på O
söndagskvällen O
fast O
i O
tre O
olika O
tåg O
på O
stationer O
längs O
Järbanen O
i O
sydvästra B-LOC
Norge I-LOC
. O

Jag O
blev O
oerhört O
smickrad O
och O
det O
är O
klart O
att O
jag O
ville O
hit O
. O

Men O
något O
har O
gått O
snett O
och O
personalen O
hittade O
pojken O
gråtande O
utanför O
. O

Frågan O
är O
hur O
länge O
vi O
vågar O
vänta O
. O

– O
Jag O
vill O
gärna O
uppleva O
ett O
OS B-LOC
till O
. O

” O
som O
ökade O
mest O
Sökningarna O
med O
” O
Hur O
.. O
? O

” O
som O
ökade O
mest O
De O
populäraste O
sökningarna O
De O
populäraste O
... O
Det O
behövs O
en O
lag O
. O

” O
Vi O
gjorde O
väl O
mål O
på O
alla O
våra O
chanser O
! O
Här O
är O
det O
många O
som O
inte O
känner O
igen O
sig O
, O
säger O
hon O
. O

Fortsatt O
kalla O
handen O
för O
snus O
utanför O
Sveriges B-LOC
gränser O
. O

Och O
även O
om O
det O
som O
har O
hänt O
är O
väldigt O
tråkigt O
så O
tror O
jag O
att O
man O
har O
startat O
en O
viktig O
process O
i O
och O
med O
att O
frågan O
nu O
diskuteras O
inte O
bara O
i O
skolan O
utan O
över O
hela O
Sverige B-LOC
. O

Olika O
mycket O
vid O
olika O
tidpunkter O
för O
att O
försöka O
kapa O
trafiktopparna O
. O

Det O
svenska O
telekombolaget O
stämde O
för O
en O
tid O
sedan O
i O
en O
amerikansk O
domstol O
Samsung B-ORG
för O
patentintrång O
. O

Albert B-ORG
Bonniers I-ORG
förlag I-ORG
( O
6 O
) O
. O

Fast O
till O
ingen O
nytta O
. O

På O
en O
vecka O
har O
staden O
fått O
ta O
emot O
minst O
5.000 O
klagomål O
om O
dåligt O
skottade O
vägar O
och O
trottoarer O
. O

Barnmorskorna O
ringde O
4 O
000 O
kvinnor O
mellan O
30 O
och O
62 O
år O
som O
inte O
hade O
tagit O
prover O
på O
mer O
än O
sex O
år O
och O
hjälpte O
dem O
att O
boka O
tid O
för O
kontroll O
. O

Bubblor O
uppstår O
just O
för O
att O
människor O
förväxlar O
samband O
som O
kunnat O
iakttas O
under O
en O
viss O
period O
med O
tidlösa O
lagar O
som O
förblir O
lika O
giltiga O
i O
morgon O
. O

Mannen O
har O
nyligen O
avtjänat O
ett O
fängelsestraff O
. O

Kvinnan O
angreps O
på O
en O
skolbuss O
i O
söndags O
av O
minst O
sex O
män O
, O
hon O
slängdes O
sedan O
av O
bussen O
och O
skadades O
då O
allvarligt O
. O

Med O
ett O
tydligt O
mandat O
och O
en O
stor O
andel O
egna O
medel O
ansvarar O
de O
själva O
för O
att O
planera O
och O
bestämma O
inriktningen O
för O
sin O
verksamhet O
. O

Travet O
fungerade O
inte O
perfekt O
under O
loppet O
, O
men O
på O
upploppet O
var O
han O
ensam O
på O
plan O
. O

Och O
när O
den O
gemensamma O
scenen O
vittrar O
sönder O
, O
uppstår O
i O
stället O
tusen O
små O
scener O
, O
anpassade O
efter O
intresseområden O
, O
mer O
perifera O
. O

Måndagskvällen O
blev O
trafikmässigt O
lugn O
och O
några O
större O
mängder O
snö O
kom O
aldrig O
att O
falla O
över O
Sverige B-LOC
. O

Den O
rutinerade O
kriminalkommissarien O
Dag B-PER
Andersson I-PER
blir O
efter O
nyår O
sjunde O
mannen O
på O
posten O
. O

Vårt O
firande O
är O
en O
blandning O
av O
traditioner O
från O
olika O
tider O
och O
har O
hedniska O
och O
religiösa O
inslag O
. O

En O
rad O
affärsinnehavare O
i O
Greklands B-LOC
huvudstad O
Aten B-LOC
vägrade O
att O
släppa O
in O
skattemyndigheterna O
när O
dessa O
ville O
kolla O
att O
de O
betalade O
skatt O
. O

Hur O
många O
rätter O
finns O
det O
på O
ett O
julbord O
? O

Kvinnan O
, O
panamansk O
medborgare O
, O
kom O
med O
flyg O
från O
Colombia B-LOC
till O
Barcelona B-LOC
. O

På O
söndagen O
sände O
BBC B-ORG
den O
hittills O
okända O
pjäsen O
" O
Napoleon B-MISC
rising B-MISC
" O
som O
radioteater O
. O

Nu O
blir O
det O
egna O
bolag O
med O
en O
fristående O
styrelseordförande O
, O
som O
jag O
. O

Det O
visade O
sig O
att O
det O
hade O
stulits O
fyrverkeripjäser O
ur O
containern O
Polisen B-ORG
undersökte O
två O
bilar O
som O
fanns O
i O
närheten O
och O
en O
tredje O
bil O
som O
stoppades O
i O
Norsborg B-LOC
några O
kilometer O
åt O
sydväst O
. O

Investeringarna O
i O
bostäder O
spås O
bli O
oförändrat O
låga O
nästa O
år O
. O

Men O
jag O
är O
ateist O
. O

” O
Vi O
har O
en O
pressad O
situation O
” O
, O
säger O
Mats B-PER
Freij I-PER
, O
pressansvarig O
på O
Trafikkontoret B-ORG
i I-ORG
Stockholms I-ORG
stad I-ORG
. O

Den O
israeliska O
regeringen O
har O
i O
princip O
gett O
klartecken O
för O
att O
1.500 O
nya O
bostäder O
får O
byggas O
för O
judiska O
bosättare O
i O
det O
annekterade O
Östra B-LOC
Jerusalem I-LOC
. O

” O
Nu O
har O
vi O
dragit O
i O
handbromsen O
” O
, O
säger O
klubbens O
ordförande O
Sven B-PER
Rosén I-PER
. O

Polisen B-ORG
uppgav O
under O
tisdagen O
att O
man O
jagar O
ytterligare O
en O
man O
som O
kan O
ha O
varit O
inblandad O
i O
hotet O
. O

– O
Det O
måste O
man O
se O
som O
en O
möjlighet O
. O

Raketen O
är O
omstridd O
. O

27 O
000 O
är O
fortsatt O
hemlösa O
och O
lever O
i O
tillfälliga O
förläggningar O
. O

Tusentals O
svenskar O
har O
de O
senaste O
åren O
ringt O
in O
till O
programmet O
för O
att O
säga O
sin O
mening O
i O
aktuella O
frågor O
. O

I O
sin O
första O
elitseriematch O
från O
start O
fick O
19-åringen O
från O
Värmdö B-LOC
ställa O
sig O
mellan O
stolparna O
i O
Globen B-MISC
. O

– O
Det O
var O
kul O
i O
dag O
, O
jag O
brukar O
inte O
ligga O
bakom O
och O
jaga O
men O
det O
funkade O
bra O
. O

Krispig O
krokant O
som O
smaksätts O
med O
lakrits O
och O
doppas O
i O
choklad O
. O

De O
sex O
män O
som O
gripits O
i O
Indien B-LOC
för O
den O
brutala O
våldtäkten O
på O
en O
23-årig O
kvinna O
åtalas O
nu O
för O
mord O
. O

I O
Kina B-LOC
däremot O
trädde O
en O
ny O
generation O
ledare O
med O
Xi B-PER
Jinping I-PER
i O
spetsen O
in O
på O
scenen O
. O

Trafikverket B-ORG
sänker O
högsta O
tillåtna O
hastighet O
på O
delar O
av O
det O
som O
ibland O
kallas O
dödens O
väg O
, O
E20 B-MISC
genom O
Skaraborg B-LOC
. O

I O
avtalet O
stadgas O
det O
som O
sedan O
sker O
ett O
halvår O
senare O
, O
när O
licensen O
är O
klar O
— O
att O
partnern O
blir O
delägare O
i O
den O
lokala O
mobiloperatören O
och O
får O
de O
säljoptioner O
som O
i O
dag O
inbringat O
1,7 O
miljarder O
kronor O
från O
Telia B-ORG
. O

Hans B-PER
Gerremo I-PER
, O
vd O
på O
Svenska B-ORG
liftanläggningars I-ORG
organisation I-ORG
, O
säger O
a O
... O
Tidigare O
i O
veckan O
presenterade O
Naturvårdsverket B-ORG
en O
rapport O
som O
gick O
ut O
på O
att O
rikta O
en O
begränsad O
jakt O
mot O
de O
mest O
inavlade O
vargflockarna O
. O

En O
annan O
fråga O
som O
är O
alldeles O
för O
otydlig O
, O
enligt O
Riksrevisionen B-ORG
, O
är O
hur O
regeringen O
ser O
på O
de O
risker O
som O
finn O
... O
Den O
som O
handlar O
om O
vilket O
sökord O
som O
ökar O
mest O
skulle O
kunna O
påstås O
vara O
en O
lista O
över O
vad O
som O
sär O
... O
Kreaturen O
, O
såväl O
dikor O
som O
tjurar O
och O
ungdjur O
, O
skulle O
fraktas O
till O
slakteriet O
den O
dagen O
. O

I O
Stockholms B-LOC
län I-LOC
var O
då O
kommunerna O
Haninge B-LOC
och O
Värmdö B-LOC
värst O
drabbade O
. O

Snö O
och O
istappar O
på O
taken O
ska O
åtgärdas O
av O
fastighetsägaren O
, O
som O
också O
är O
ansvarig O
om O
någon O
träffas O
av O
en O
istapp O
. O

Cypern B-LOC
har O
stora O
ekonomiska O
problem O
och O
många O
har O
varit O
kritiska O
till O
att O
spendera O
pengar O
på O
vad O
som O
uppfattas O
som O
onödig O
lyx O
. O

Vid O
det O
gripandet O
hittades O
ytterligare O
fyra O
kilo O
heroin O
. O

Samtidigt O
är O
kommunerna O
tillräckligt O
stora O
för O
att O
kunna O
erbjuda O
sådant O
som O
praktikplatser O
. O

– O
Där O
verkade O
svanen O
trivas O
bra O
, O
låg O
och O
putsade O
fjädrarna O
och O
såg O
lugn O
ut O
medan O
vi O
körde O
vidare O
in O
till O
Stockholm B-MISC
östra B-MISC
. O

Regeringen B-MISC
får O
skarp O
kritik O
för O
att O
man O
brister O
i O
planeringen O
och O
underskattar O
kostnaderna O
. O

Flera O
svenskar O
drogs O
med O
i O
en O
lavin O
i O
de O
schweiziska O
alperna O
på O
söndagen O
. O

Under O
Almedalsveckan B-MISC
presenterade O
Fredrik B-PER
Reinfeldt I-PER
med O
stor O
stolthet O
trepartssamtalen O
som O
mer O
eller O
mindre O
i O
hemlighet O
hade O
inletts O
mellan O
regeringen O
och O
arbetsmarknadens O
parter O
. O

När O
de O
försvinner O
blir O
vi O
ledsna O
eller O
arga O
. O

De O
köper O
räntepapper O
som O
löper O
på O
högst O
ett O
år O
. O

14.11 O
: O
Trafiken O
på O
Lidingöbanan B-MISC
är O
helt O
inställd O
trafikdygnet O
ut O
. O

Nu O
är O
han O
klar O
för O
nästa O
års O
upplaga O
som O
spelas O
den O
12-15 O
mars O
. O

Norge B-LOC
vann O
matchen O
med O
4 O
– O
0 O
, O
efter O
att O
ha O
gjort O
tre O
mål O
de O
sista O
18 O
minuterna O
. O

Och O
problemen O
ser O
ut O
att O
fortsätta O
hela O
onsdagskvällen O
. O

Schweiz B-LOC
vann O
enkelt O
sin O
premiärmatch O
mot O
Lettland B-LOC
där O
de O
visade O
upp O
ett O
effektivt O
anfallsspel O
. O

Enligt O
rapporten O
har O
en O
av O
fem O
en O
längre O
utbildning O
än O
vad O
arbetet O
kräver O
. O

Filip B-PER
& O
Fredrik B-PER
var O
först O
ut O
med O
att O
erbjuda O
en O
podcast O
via O
musiktjänsten O
tidigare O
i O
höstas O
. O

Den O
heta O
askan O
från O
den O
1.745 O
meter O
höga O
vulkanen O
steg O
till O
en O
höjd O
av O
2.500 O
meter O
och O
riskerar O
nu O
att O
nå O
elva O
olika O
byar O
i O
området O
. O

– O
Jag O
gillar O
banan O
, O
föret O
och O
spåren O
är O
tuffa O
och O
rättvisa O
. O

De O
äldsta O
barnen O
i O
fjärde O
klass O
hade O
gymnastik- O
och O
musiklektioner O
och O
de O
pratade O
om O
sitt O
uppträdande O
från O
kvällen O
innan O
. O

Hur O
ska O
man O
då O
se O
på O
hushållens O
höga O
skulder O
? O

Under O
matchen O
bestals O
spelare O
och O
ledare O
på O
plånböcker O
och O
mobiltelefoner O
. O

Studien O
omfattar O
13 O
000 O
personer O
i O
Norden B-PER
och O
Estland B-LOC
. O

Våldsverkarna O
kastade O
först O
sten O
på O
bussen O
och O
när O
rutor O
krossats O
kastade O
de O
in O
facklor O
. O

Alla O
avvisades O
därifrån O
av O
polisen O
. O

Priset O
på O
20.000 O
euro O
motsvarande O
180.000 O
svenska O
kronor O
delas O
ut O
i O
februari O
nästa O
år O
. O

Noah B-PER
, O
som O
var O
jude O
, O
vid O
en O
ceremoni O
i O
Abraham B-PER
L I-PER
. O

– O
Svenskar O
är O
de O
näst O
största O
konsumenterna O
i O
världen O
av O
djupfryst O
mat O
. O

Molly B-PER
Sanden8 I-PER
. O

I O
den O
matchen O
tog O
jag O
mer O
initiativ O
, O
och O
skapade O
flera O
målchanser O
. O

Jag O
hade O
så O
fruktansvärt O
ont O
under O
en O
längre O
tid O
och O
man O
var O
lite O
ledsen O
över O
att O
man O
tappat O
synen O
. O

Fidel B-PER
hann O
sitta O
på O
presidentposten O
i O
49 O
år O
innan O
han O
lämnade O
över O
stafettpinnen O
till O
Raul B-PER
. O

Det O
lever O
vidare O
– O
trots O
tidigare O
besked O
om O
nedläggning O
– O
och O
polisens O
budskap O
om O
att O
gänget O
är O
krossat O
. O

Sex O
personer O
fördes O
till O
sjukhus O
efter O
en O
brand O
i O
ett O
fritidshus O
utanför O
Gnesta B-LOC
natten O
till O
söndagen O
. O

Efter O
missarna O
mot O
Serbien B-LOC
fick O
hon O
inte O
en O
sekunds O
speltid O
mot O
Norge B-LOC
. O

Grekiska O
åklagare O
kommer O
att O
utreda O
runt O
2.000 O
greker O
som O
misstänks O
ha O
fuskat O
med O
skatten O
, O
enligt O
etermediebolaget O
Net O
. O

Rånarna O
fick O
med O
sig O
en O
mindre O
väska O
som O
de O
ryckte O
från O
väktaren O
. O

I O
glaset O
: O
Öl O
, O
mumma O
, O
champagne O
eller O
ett O
smakrikt O
torrt O
vitvin O
som O
2011 O
Casal B-MISC
di B-MISC
Serra B-MISC
( O
nr O
12419 O
, O
79 O
kr O
) O
eller O
2009 O
Tahbilk B-MISC
Marsanne B-MISC
( O
nr O
6404 O
, O
89 O
kr O
) O
passar O
. O

Den O
67-årige O
McAfee B-PER
flydde O
till O
Guatemala B-LOC
och O
sökte O
asyl O
men O
i O
stället O
greps O
han O
där O
. O

För O
att O
aktivera O
din O
digitala O
prenume O
... O
– O
De O
här O
förlusterna O
är O
ingenting O
som O
är O
bra O
. O

Men O
det O
blir O
inte O
alltid O
som O
man O
tänkt O
sig O
. O

Som O
mest O
berördes O
5.000 O
kunder O
hos O
Vattenfall B-ORG
, O
1.000 O
hos O
Fortum B-ORG
och O
omkring O
400 O
hos O
Eon O
. O

Största O
segern O
? O

Skriver O
som O
bara O
han O
kan O
om O
konsten O
, O
knarket O
, O
lyckan O
, O
sorgen O
och O
fattigdomen O
. O

Chefen O
? O

Sakta O
fylls O
badkaret O
med O
vatten O
. O

Den O
50-årige O
mannen O
satte O
sig O
till O
motvärn O
och O
bet O
väktaren O
i O
handen O
så O
att O
det O
började O
blöda O
. O

Han O
menar O
att O
lagar O
och O
regler O
i O
dag O
sätter O
flera O
hinder O
i O
vägen O
mellan O
utanförskap O
och O
arbetsmarknaden O
, O
inte O
minst O
för O
människor O
födda O
i O
u O
... O
Fredagens O
statistik O
från O
tillverkningssektorn O
i O
Tyskland B-LOC
kom O
in O
lägre O
än O
väntat O
, O
men O
den O
kinesiska O
tillverkningssektorn O
överraskade O
i O
stället O
positivt O
. O

Vem O
kan O
leva O
upp O
till O
allt O
det O
? O

” O
, O
frågade O
sig O
drottningen O
. O

Två O
personer O
har O
hittats O
döda O
i O
resterna O
av O
ett O
större O
garage O
som O
totalförstördes O
vid O
en O
brand O
utanför O
Löttorp B-LOC
på O
norra B-LOC
Öland I-LOC
i O
fredags O
. O

Den O
som O
deltar O
loggar O
in O
med O
användarnamn O
och O
lösenord O
, O
vilket O
enligt O
DI B-PER
ger O
alldeles O
för O
låg O
säkerhet O
med O
tanke O
på O
de O
känsliga O
uppgifterna O
de O
lämnar O
. O

Nedanför O
oss O
breder O
Rogens B-MISC
naturreservat B-MISC
ut O
sig O
runt O
sjön O
Rogen O
. O

Men O
tron O
på O
svensk O
damhandboll O
är O
tillbaka O
. O

Det O
stora O
problemet O
är O
extrem O
fattigdom O
på O
grund O
av O
allt O
sämre O
lönsamhet O
för O
odlarna O
. O

68 O
av O
dem O
har O
inte O
kollektivavtal O
. O

Mannen O
hade O
just O
stigit O
i O
land O
från O
en O
Greklandsfärja O
när O
hans O
väska O
öppnades O
den O
4 O
december O
. O

Det O
är O
framför O
allt O
de O
som O
åker O
ut O
tidigt O
i O
turneringen O
som O
får O
en O
rejäl O
löneförhöjning O
. O

Verket O
på O
Martin B-ORG
Bryder I-ORG
Galleri I-ORG
har O
väckt O
starka O
reaktioner O
. O

I O
måndags O
sade O
Jobbik-ledamoten O
Marton B-PER
Gyongyosi I-PER
efter O
en O
debatt O
om O
Gazakonflikten O
att O
människor O
av O
judisk O
härkomst O
i O
Ungern B-LOC
borde O
räknas O
eftersom O
de O
utgör O
en O
säkerhetsrisk O
. O

Störningar O
i O
trafiken O
gäller O
för O
i O
stort O
sett O
hela O
landet O
utom O
Skåne B-LOC
, O
enligt O
Trafikverket B-ORG
. O

– O
Vi O
har O
inte O
någon O
misstänkt O
eller O
någon O
gripen O
i O
nuläget O
, O
säger O
vakthavande O
befäl O
Johan B-PER
Fredriksson I-PER
. O

För O
stora O
elevgrupper O
och O
för O
få O
lärarledda O
timmar O
per O
elev O
. O

– O
Nu O
har O
vi O
sagt O
att O
vi O
ska O
investera O
300 O
miljoner O
till O
de O
kommande O
åren O
för O
att O
bygga O
ut O
och O
öka O
kapaciteten O
i O
elnätet O
för O
att O
säkra O
elförsörjningen O
och O
möta O
morgondagens O
behov O
av O
el O
, O
säger O
Mikael B-PER
Björnér I-PER
. O

För O
den O
egyptiska O
väljaren O
är O
nämligen O
ekonomin O
en O
betydligt O
viktigare O
fråga O
än O
sharialagar O
, O
religiösa O
rättigheter O
och O
försvarsministerns O
tidigare O
yrke O
. O

En O
före O
detta O
skönhetsmiss O
kan O
nu O
tvingas O
nu O
betala O
31 O
miljoner O
kronor O
till O
miljardären O
Donald B-PER
Trump I-PER
sedan O
hon O
anklagat O
tävlingen O
Miss B-MISC
USA B-MISC
för O
att O
vara O
uppgjord O
. O

– O
Tre O
av O
fyra O
i O
gänget O
sjappade O
. O

Berätta O
om O
hur O
skottningen O
ställer O
till O
det O
där O
du O
bor O
. O

Ty O
i O
tysk O
hand O
kommer O
vad O
som O
tillhör O
” O
oss O
” O
självfallet O
att O
förstöras O
. O

Svårare O
är O
det O
med O
de O
knäböjande O
tiggare O
som O
blivit O
allt O
vanligare O
i O
både O
större O
och O
mindre O
städer O
. O

Vi O
människor O
är O
långt O
ifrån O
de O
enda O
djur O
som O
vistas O
i O
Sveriges B-LOC
huvudstad O
. O

Omkring O
110 O
textilarbetare O
miste O
livet O
i O
branden O
. O

En O
liten O
miss O
i O
starten O
gjorde O
att O
han O
kom O
iväg O
som O
fyra O
i O
finalen O
men O
hade O
häng O
på O
trean O
, O
tysken O
Daniel B-PER
Bohnacker I-PER
. O

Det O
meddelade O
klubben O
på O
sin O
webbplats O
på O
fredagskvällen O
. O

I O
uppropet O
ställs O
kravet O
på O
Morgans B-PER
omedelbara O
deportering O
med O
hänvisning O
till O
att O
han O
utnyttjar O
sin O
position O
som O
nationell O
tv-programledare O
för O
att O
urholka O
grundlagen O
. O

Därför O
anmäldes O
uppfödaren O
för O
misstänkta O
brister O
i O
djurskyddet O
. O

Statsminister O
Fredrik B-PER
Reinfeldt I-PER
har O
förekommit O
oftast O
, O
i O
drygt O
40 O
000 O
artiklar O
, O
följt O
av O
finansminister O
Anders B-PER
Borg I-PER
med O
24 O
739 O
artiklar O
. O

I O
mannens O
dator O
har O
polisen O
hittat O
en O
stor O
mängd O
film O
på O
grova O
barnvåldtäkter O
. O

Då O
fruktade O
de O
flesta O
att O
landslagskarriären O
var O
över O
. O

Över O
1,7 O
miljoner O
övertidstimmar O
under O
en O
mätvecka O
i O
oktober O
. O

Under O
operationen O
gick O
skalpellbladet O
av O
och O
det O
var O
oklart O
vart O
den O
lossnade O
biten O
tog O
vägen O
. O

Vid O
presskonferensen O
presenterade O
Spotify B-ORG
även O
att O
de O
ska O
få O
ett O
nytt O
utseende O
samt O
sjösätta O
en O
helt O
ny O
tjänst O
som O
inn O
... O
Det O
som O
gör O
hela O
projektet O
intressant O
är O
just O
den O
lustfyllda O
aspekten O
i O
det O
. O

Engelska B-ORG
skolan I-ORG
i O
Nacka B-LOC
stängde O
för O
att O
barnen O
, O
som O
bor O
på O
många O
håll O
i O
länet O
, O
skulle O
kunna O
ta O
sig O
hem O
. O

Historiskt O
har O
det O
varit O
mer O
lönsamt O
att O
köra O
rörligt O
. O

Ett O
kort O
uppehåll O
gjordes O
under O
morgonrusningen O
för O
... O
Berätta O
för O
oss O
på O
DN.se B-MISC
om O
dina O
prutframgångar O
i O
kommentarsfältet O
nedan O
. O

Efter O
att O
ha O
granskat O
bilden O
återkommer O
han O
med O
ett O
dubbelt O
besked O
: O
Körkortet O
går O
att O
använda O
, O
men O
andra O
bör O
inte O
försöka O
sig O
på O
något O
liknande O
. O

” O
som O
ökade O
mest O
Sökningarna O
med O
” O
Hur O
..... O
En O
majoritet O
av O
de O
amerikanska O
delstaterna O
fick O
mindre O
än O
tio O
poäng O
i O
rankningen O
. O

Men O
du O
som O
ska O
spara O
måste O
då O
vänta O
dig O
en O
... O
Polisen O
har O
ännu O
ingen O
gripen O
eller O
misstänkt O
för O
den O
grova O
misshandeln O
. O

Uppgången O
är O
inte O
statistisk O
säker O
, O
men O
det O
är O
ökningen O
sedan O
augusti O
då O
partiet O
hade O
6,2 O
procent O
. O

I O
Drevviken O
har O
strömavbrottet O
pågått O
sedan O
söndagseftermiddagen O
. O

Efter O
ett O
tag O
kom O
vi O
på O
att O
det O
inte O
var O
oss O
det O
var O
fel O
på O
, O
det O
var O
filmerna O
, O
säger O
Roger B-PER
Wilson B-LOC
. O

Varningar O
försvinner O
i O
söder O
på O
torsdagen O
, O
men O
norr O
väntas O
få O
en O
del O
av O
det O
som O
orsakade O
så O
mycket O
problem O
under O
onsdagen O
. O

Två O
av O
de O
tre O
västerlänningarna O
har O
varit O
i O
Jemen B-LOC
en O
tid O
för O
att O
studera O
arabiska O
medan O
den O
tredje O
, O
en O
kvinna O
från O
Finland B-LOC
, O
hade O
anlänt O
dit O
nyligen O
. O

28 O
procent O
hade O
bara O
en O
eller O
två O
disputerade O
personer O
i O
sin O
närmiljö O
. O

Nu O
tar O
Svenska B-ORG
ishockeyförbundet I-ORG
strid O
för O
att O
få O
med O
fjolårets O
guldskytt O
till O
turneringen O
i O
ryska O
Ufa B-PER
. O

Hon O
hade O
en O
vän O
i O
sällskap O
vid O
överfallet O
, O
men O
han O
lyckades O
inte O
skydda O
henne O
. O

Båda O
har O
varit O
upp O
och O
ned O
och O
det O
håller O
inte O
i O
ett O
lag O
som O
innehåller O
åtta O
nya O
spelare O
jämfört O
med O
silverlaget O
2010 O
. O

Damer O
och O
herrar O
i O
Nobelkommittén O
för O
litteratur O
, O
Som O
kinesisk O
författare O
i O
exil O
förstår O
jag O
att O
mina O
personliga O
känslor O
inte O
kan O
användas O
som O
bedömningsgrund O
för O
Nobelpriset O
i O
litteratur O
. O

Miljödepartementet B-ORG
ska O
även O
undersöka O
vad O
som O
mer O
kan O
göras O
för O
att O
undvika O
att O
små O
barn O
och O
kvinnor O
i O
fertil O
ålder O
exponeras O
för O
ämnet O
, O
från O
exempelvis O
kvitton O
och O
biljetter O
. O

De O
tre O
vill O
använda O
möjligheterna O
de O
fått O
under O
hösten O
till O
att O
utmana O
sig O
själva O
, O
att O
aktivt O
ta O
sig O
utanför O
sina O
trygghetszoner O
. O

Mitt O
liv O
är O
en O
hysterisk O
hets O
för O
att O
uppnå O
den O
totala O
harmonin O
. O

Efter O
gårdagens O
lysande O
pelare O
över O
Stockholm B-LOC
och O
Solna B-LOC
fortsatte O
himlen O
att O
visa O
upp O
sig O
från O
sin O
bästa O
sida O
också O
på O
måndagen O
. O

Övriga O
behöver O
hjälp O
med O
placering O
och O
bostad O
. O

– O
Det O
här O
med O
att O
rykten O
sprids O
efter O
efter O
användning O
av O
sociala O
medier O
är O
inte O
obekant O
, O
men O
just O
på O
det O
här O
sättet O
, O
att O
det O
kan O
få O
sådana O
här O
konsekvenser O
, O
det O
har O
jag O
aldrig O
varit O
med O
om O
tidigare O
. O

Presidenten O
lovar O
att O
slopa O
dekreten O
så O
snart O
en O
ny O
konstitution O
finns O
på O
plats O
, O
men O
det O
är O
en O
tidpunkt O
ännu O
skriven O
i O
stjärnorna O
. O

De O
tre O
stora O
elbolagen O
får O
betydligt O
sämre O
betyg O
av O
kunderna O
än O
småbolagen O
, O
men O
Eon B-ORG
och O
Fortum O
klättrar O
i O
förtroende O
. O

Enligt O
myndigheterna O
är O
USA B-LOC
att O
betrakta O
som O
ett O
högriskresmål O
. O

En O
lastbil O
körde O
på O
söndagsmorgonen O
rakt O
in O
i O
en O
avspärrningsbom O
. O

Även O
av O
miljöbilarna O
drivs O
en O
majoritet O
med O
fossila O
bränslen O
. O

Filmen O
blir O
uppföljare O
till O
" O
Mupparna B-MISC
" O
, O
där O
Jason B-PER
Segel I-PER
spelade O
huvudrollen O
, O
som O
hade O
svensk O
premiär O
i O
mars O
i O
år O
. O

” O
Det O
är O
nu O
det O
börjar O
. O

För O
första O
gången O
hittills O
börjar O
norska O
staten O
borra O
efter O
olja O
utanför O
Norges B-LOC
gränser O
. O

På O
fredagen O
gjorde O
till O
slut O
organisationens O
ledare O
ett O
giftigt O
och O
välbevakat O
framträdande O
där O
de O
anklagade O
politiker O
, O
medier O
och O
våldsamma O
datorspel O
för O
medskyldighet O
till O
massakern O
. O

När O
Johan B-PER
Nilsson I-PER
kom O
dit O
vid O
07-tiden O
på O
lördagen O
var O
ett O
tiotal O
bilar O
insnöade O
och O
satt O
fast O
i O
drivorna O
. O

Få O
internationella O
organisationer O
har O
egen O
personal O
på O
plats O
utanför O
huvudstaden O
. O

Det O
blev O
som O
en O
kärlekshistoria O
. O

Sverige B-LOC
representeras O
därför O
traditionsenligt O
av O
de O
... O
Nu O
väntar O
paret O
sitt O
första O
barn O
. O

En O
person O
skadades O
allvarligt O
när O
oidentifierade O
skyttar O
, O
i O
tre O
separata O
angrepp O
, O
öppnade O
eld O
mot O
vårdpersonal O
som O
delade O
ut O
poliovaccin O
till O
barn O
. O

– O
Många O
kan O
anklaga O
sig O
själva O
och O
frågar O
sig O
: O
vad O
har O
jag O
gett O
för O
signaler O
? O

Tio O
personer O
är O
fortfarande O
häktade O
efter O
skottlossningen O
. O

Försäljningsframgångarna O
har O
gett O
författaren O
ekonomiska O
möjligheter O
att O
engagera O
sig O
i O
svenska O
barns O
läsning O
. O

Larmet O
om O
olyckan O
på O
riksväg O
31 O
kom O
strax O
före O
klockan O
02 O
. O

Vi O
får O
helt O
enkelt O
aldrig O
nog O
av O
den O
stolta O
franska O
republikens O
kokkonster O
. O

Och O
villor O
är O
trögsålda O
– O
om O
de O
inte O
sticker O
ut O
från O
mängden O
. O

" O
Vi O
kanske O
hade O
behövt O
vara O
lite O
mer O
rejäla O
i O
avsluten O
för O
att O
få O
större O
utdelning O
, O
men O
på O
det O
stora O
hela O
så O
var O
inledningsperioden O
riktigt O
bra O
för O
att O
vara O
den O
här O
typen O
av O
match O
" O
, O
säger O
han O
i O
ett O
pressmeddelande O
. O

Det O
är O
väl O
bra O
om O
de O
får O
ordning O
på O
ekonomin O
? O

Besökare O
ställs O
därför O
i O
digital O
kö O
. O

Dagens O
reseavdrag O
ökar O
arbetspendlingen O
med O
bil O
, O
minskar O
kollektivtrafikresandet O
och O
gör O
att O
människor O
bosatt O
sig O
längre O
bort O
från O
sina O
jobb O
, O
vilket O
i O
sin O
tur O
får O
stora O
miljöeffekter O
. O

Vem O
var O
egentligen O
mannen O
som O
satt O
insnöad O
i O
en O
bil O
utan O
mat O
i O
två O
månader O
? O

Det O
ska O
kosta O
att O
ta O
med O
bilen O
in O
i O
stan O
. O

För O
många O
andra O
är O
nätterna O
en O
enda O
lång O
vandring O
i O
sökandet O
efter O
värme O
. O

Åtta O
av O
dem O
är O
manliga O
åkare O
. O

Nomineringen O
är O
första O
steget O
i O
omvalet O
av O
president O
Raul B-PER
Castro I-PER
till O
ytterligare O
en O
femårsperiod O
, O
2013 O
– O
2019 O
. O

Det O
innebär O
att O
det O
måste O
byggas O
nya O
reaktorer O
. O

Redan O
från O
början O
var O
marknaden O
EU-projektets O
enande O
kraft O
. O

Politikerna O
tvår O
sina O
händer O
och O
säger O
att O
någon O
annan O
får O
ta O
hand O
om O
dessa O
kvinnors O
skydd O
. O

Satsa O
på O
råvaror O
som O
endiver O
, O
citrusfrukter O
, O
nötter O
, O
grönkå O
, O
granatäpple O
, O
brysselkål O
, O
svamp O
och O
ost O
( O
om O
de O
äter O
det O
) O
. O

Och O
om O
du O
inte O
orkar O
göra O
egen O
deg O
får O
du O
väl O
gå O
till O
mataffären O
. O

Enligt O
dem O
är O
gasen O
svagare O
än O
den O
dödliga O
nervgasen O
sarin O
... O
Folk O
har O
upprörts O
över O
att O
de O
inte O
har O
tagit O
sig O
fram O
på O
grund O
av O
allt O
snömodd O
. O

Vad O
är O
bäst O
för O
hygienen O
och O
miljön O
– O
att O
torka O
händerna O
i O
en O
handtork O
eller O
med O
pappershanddukar O
? O

Jacobsen B-PER
var O
11,6 O
poäng O
före O
titelhållaren O
Gregor B-PER
Schlierenzauer I-PER
, O
Österrike B-LOC
, O
med O
tyske O
Severin B-PER
Freund I-PER
på O
tredje O
plats O
. O

Försvarschefen O
Sabina B-PER
Jacobsen I-PER
är O
spelklar O
till O
kvällens O
EM-premiär O
i O
handboll O
mot O
Danmark B-LOC
. O

Succéförfattaren O
Jonas B-PER
Jonasson I-PER
har O
fått O
en O
skattesmäll O
på O
12,7 O
miljoner O
kronor O
. O

1954 O
fick O
hon O
en O
heders-Oscar O
. O

Talibaner O
i O
Pakistan B-LOC
har O
tillfångatagit O
ett O
20-tal O
soldater O
i O
attacker O
riktade O
mot O
två O
militära O
posteringar O
i O
närheten O
av O
staden O
Peshawar B-LOC
i O
nordväst O
. O

Tusentals O
shiamuslimer O
protesterade O
mot O
sunnistyret O
i O
kungadömet O
Bahrain B-LOC
på O
fredagen O
, O
i O
den O
första O
tillåtna O
demonstrationen O
sedan O
ett O
demonstrationsförbud O
infördes O
i O
höstas O
. O

För O
demokratin O
var O
denna O
utveckling O
i O
huvudsak O
ändå O
god O
, O
eftersom O
de O
flesta O
axlade O
ansvaret O
som O
kom O
med O
maktkoncentrationen O
. O

För O
den O
gruppen O
har O
det O
inneburit O
en O
lägre O
risk O
och O
med O
avgiften O
borträknad O
ett O
svagt O
positivt O
resultat O
, O
enligt O
utredningen O
. O

När O
lampan O
släcktes O
var O
det O
tänkt O
att O
kvinnan O
skulle O
ta O
ett O
steg O
åt O
sidan O
och O
istället O
placera O
en O
måltavla O
på O
den O
plats O
där O
hon O
stått O
, O
därefter O
skulle O
partnern O
avlossa O
pilen O
. O

– O
Vi O
hade O
inte O
något O
annat O
val O
än O
att O
stänga O
av O
hela O
laget O
. O

– O
Bilden O
av O
en O
chef O
är O
en O
svensk O
medelålders O
man O
. O

Vid O
sidan O
om O
det O
prestationsbaserade O
lönesystem O
som O
finns O
på O
svenska O
varuhus O
finns O
planer O
från O
Ikeas B-ORG
ledning O
att O
införa O
ett O
vinstdelningsprogram O
, O
där O
anställda O
i O
hela O
världen O
på O
samma O
villkor O
ska O
få O
ta O
del O
av O
bolagets O
vinst O
. O

Som O
helhet O
visar O
enkäten O
att O
ungefär O
ca O
90 O
procent O
av O
de O
svenska O
arbetsgivarna O
inte O
har O
någon O
strategi O
för O
att O
ha O
kvar O
äldre O
arbetskraften O
eller O
att O
rekrytera O
äldre O
. O

De O
svenska O
alpindamerna O
kommer O
till O
start O
med O
ett O
stort O
– O
och O
formstarkt O
– O
lag O
. O

Javisst O
! O
Med O
goda O
yttre O
förutsättningar O
och O
oblyg O
trendkänslighet O
borde O
den O
här O
satsningen O
vara O
som O
klippt O
och O
skuren O
för O
Söderpubliken O
. O

Volvo B-ORG
personvagnars I-ORG
representanter O
är O
glada O
ändå O
över O
att O
få O
visa O
hur O
den O
mest O
avancerade O
Volvon B-ORG
genom O
tiderna O
byggs O
. O

Sitter O
du O
fast O
i O
din O
bostad O
, O
eller O
får O
du O
övernatta O
på O
jobbet O
? O

Brynäs B-ORG
ryckte O
från O
2 O
– O
2 O
till O
4 O
– O
2 O
inom O
loppet O
av O
46 O
sekunder O
i O
början O
av O
sista O
perioden O
. O

Redan O
tidigare O
i O
höstas O
kallade O
ministern O
till O
ett O
stort O
möte O
på O
Rosenbad B-MISC
, O
där O
forskare O
inom O
en O
rad O
områden O
fick O
ge O
sin O
syn O
på O
hälsoriskerna O
med O
barn- O
och O
ungdomsidrott O
. O

Så O
ofattbart O
bra O
. O

Det O
är O
fjärde O
vargen O
som O
fällts O
under O
skyddsjakt O
inom O
loppet O
av O
ett O
par O
dagar O
i O
Jämtlands B-LOC
län I-LOC
. O

Vändningen O
var O
ett O
faktum O
. O

Att O
en O
operation O
skett O
var O
helt O
korrekt O
, O
men O
implantaten O
visade O
sig O
innehålla O
kokain O
och O
inte O
silikon O
. O

Även O
om O
75 O
procent O
av O
fransmännen O
ännu O
inte O
har O
besökt O
norra B-LOC
Frankrike I-LOC
, O
en O
enda O
gång O
, O
säger O
Daniel B-PER
Percheron I-PER
. O

Mannen O
döms O
av O
tingsrätten O
för O
stöld O
, O
grov O
stöld O
, O
grovt O
rån O
och O
grovt O
vapenbrott O
. O

Stadens O
jurister O
ska O
nu O
syna O
domen O
med O
lupp O
med O
uppdraget O
från O
den O
borgerliga O
alliansen O
att O
se O
till O
att O
den O
prövas O
av O
Mark- B-ORG
och I-ORG
miljö­överdomstolen I-ORG
. O

Vi O
välkomnas O
av O
Lars B-PER
Wrebo I-PER
, O
senior O
vice O
ordförande O
i O
Volvo B-ORG
med O
ansvar O
för O
tillverkningen O
, O
till O
vad O
han O
kallar O
” O
moderfabriken O
” O
. O

Henrik B-PER
Brors I-PER
Näring O
/ O
portion O
: O
Ca O
520 O
kcal O
, O
15 O
g O
fett O
, O
40 O
protein O
, O
52 O
g O
kolhydrater O
. O

Det O
har O
aldrig O
satsats O
så O
mycket O
på O
välfärden O
som O
det O
görs O
idag O
. O

Och O
trampolin O
. O

Ni O
kan O
hitta O
teckningen O
eller O
någon O
av O
dess O
olika O
varianter O
här O
och O
där O
på O
nätet O
. O

Han O
har O
blivit O
sin O
egen O
tradition O
– O
och O
vi O
vill O
bara O
ha O
mer O
. O

De O
närmaste O
dagarna O
kan O
parterna O
i O
NHL-konflikten O
träffa O
en O
överenskommelse O
. O

Andra O
gången O
lyfte O
vi O
bara O
ett O
ögonbryn O
. O

Kort O
därpå O
skickade O
han O
ut O
ett O
uttalande O
där O
han O
sade O
att O
det O
nu O
är O
upp O
... O
Efter O
ett O
års O
skadefrånvaro O
, O
korsbandet O
, O
gjorde O
Anna B-PER
Holmlund I-PER
comeback O
i O
världscupen O
i O
skicross O
. O

Anna B-PER
Grip I-PER
lämnar O
sitt O
uppdrag O
som O
Cullbergbalettens B-MISC
konstnärliga O
ledare O
när O
hennes O
förordnande O
går O
ut O
till O
sommaren O
. O

Dess O
väsen O
är O
i O
grunden O
radikalt O
; O
hela O
dess O
strävan O
är O
att O
söka O
blottor O
i O
den O
etablerade O
världsbilden O
, O
visa O
på O
självmotsägelser O
och O
tanke­förbud O
. O

Då O
får O
man O
ha O
en O
stålbock O
i O
stället O
, O
säger O
han O
. O

Polisen O
har O
ännu O
inte O
gripit O
någon O
misstänkt O
. O

På O
presskonferensen O
försökte O
utvidgningskommissionären O
Stefan B-PER
Füle I-PER
utmåla O
det O
som O
positivt O
. O

Tänk O
om O
Stockholms B-LOC
äldre O
hade O
varit O
lika O
nöjda O
med O
äldreomsorgen O
som O
Sten B-PER
Nordin I-PER
och O
Joakim B-PER
Larsson I-PER
är O
i O
sin O
debattartikel O
( O
1 O
/ O
12 O
) O
. O

Nicolas B-PER
Maduro I-PER
ska O
inte O
bara O
ersätta O
mig O
om O
jag O
inte O
kan O
utföra O
mina O
uppgifter O
som O
president O
. O

Under O
tiden O
förlorar O
småföretagare O
i O
kvarteret O
stora O
summor O
i O
omsättning O
när O
kunderna O
inte O
kan O
ta O
sig O
fram O
till O
butiker O
och O
restauranger O
. O

Om O
inte O
ett O
avtal O
är O
klart O
före O
årsskiftet O
utlöses O
skattehöjningar O
och O
nedskärningar O
. O

Lotta B-PER
Olsson I-PER
tittar O
på O
en O
generande O
samling O
bilder O
och O
undrar O
hur O
familjerna O
mår O
. O

Tyska O
tioårsräntan O
ligger O
jämförelsevis O
på O
1,37 O
procent O
. O

Traktorn O
hittades O
av O
dykare O
på O
annandagens O
eftermiddag O
. O

Läraren O
får O
villkorlig O
dom O
och O
100 O
timmars O
samhällstjänst O
. O

Under O
hösten O
skar O
staden O
ned O
stödet O
till O
dessa O
resursskolor O
med O
25 O
procent O
, O
trots O
att O
antalet O
barn O
med O
behov O
samtidigt O
ökade O
. O

Genom O
att O
klicka O
på O
de O
röda O
markörerna O
få O
man O
också O
fram O
vad O
det O
var O
för O
typ O
av O
bomb O
och O
när O
den O
fälldes O
. O

Ta O
av O
från O
värmen O
, O
låt O
svalna O
något O
och O
rör O
i O
vaniljsocker O
. O

Vartannat O
år O
är O
utbrottet O
litet O
, O
vartannat O
är O
det O
stort O
. O

Svenska B-ORG
gymnastikförbundets I-ORG
ordförande O
Malin B-PER
Eggertz I-PER
Forsmark I-PER
har O
berättat O
att O
ett O
utvecklingsarbete O
redan O
är O
i O
gång O
. O

Mannen O
misstänks O
även O
för O
grovt O
barnpornografibrott O
. O

Hennes O
personliga O
assistent O
befann O
sig O
i O
lägenheten O
, O
men O
hade O
somnat O
i O
soffan O
medan O
kvinnan O
hade O
rökt O
en O
cigarett O
och O
hörde O
inte O
ropen O
på O
hjälp O
. O

Hanna B-PER
Widerstedt I-PER
, O
sociala O
medier O
och O
frågor O
om O
kärlek O
. O

Men O
räddningsmanskapet O
i O
helikopter O
kunde O
av O
väder- O
och O
mörkerskäl O
inte O
plocka O
upp O
familjen O
. O

Redan O
nu O
är O
antalet O
sökningar O
på O
Vårdguiden O
betydligt O
fler O
än O
under O
förra O
säsongen O
. O

Han O
fick O
sin O
nya O
lever O
ungefär O
ett O
år O
efter O
att O
han O
tagit O
bort O
en O
tumör O
i O
den O
gamla O
levern O
– O
i O
mars O
2011 O
. O

Om O
saken O
bara O
handlade O
om O
tydlighet O
hade O
det O
räckt O
med O
språkliga O
putsningar O
av O
lagen O
. O

Tränaren O
i O
Malmö B-ORG
välkomnar O
försvararen O
, O
som O
alltså O
lämnar O
, O
numera O
superettanklubben O
, O
Gais B-ORG
. O

Teknikföretagen O
varnar O
för O
en O
kraftig O
konjunkturnedgång O
inom O
industrin O
under O
årets O
fjärde O
kvartal O
i O
en O
ny O
rapport O
. O

Helgesson B-PER
den O
yngre O
ledde O
knappt O
efter O
fredagens O
korta O
program O
. O

Och O
detta O
hopvräkande O
av O
fientliga O
toner O
synes O
ibland O
vara O
gjort O
på O
måfå O
, O
på O
elakhet O
, O
i O
övermod O
, O
av O
härsklystnad O
och O
av O
brist O
på O
smak O
” O
, O
står O
det O
i O
” O
Svarta O
fanor O
” O
. O

Söder O
påminner O
också O
om O
att O
partiledningen O
har O
manat O
Almqvist B-PER
att O
allvarligt O
överväga O
sin O
framtid O
i O
riksdagen O
. O

Och O
vad O
ska O
pengarna O
användas O
till O
? O

För O
att O
skydda O
skogen O
föreslår O
vi O
en O
miljöavgift O
på O
alla O
pappersprodukter O
som O
säljs O
i O
Sverige B-LOC
motsvarande O
tio O
procent O
av O
försäljningspriset O
, O
skriver O
företrädare O
för O
Naturskyddsföreningen B-ORG
. O

Under O
natten O
mot O
torsdagen O
blir O
det O
tillfälle O
att O
röja O
upp O
efter O
onsdagsdygnets O
snöoväder O
, O
som O
ledde O
till O
närmast O
kollaps O
för O
kollektivtrafiken O
i O
Stockholms B-LOC
län I-LOC
. O

Sedan O
1980-talet O
har O
Stockholm B-LOC
fått O
flera O
nya O
bostadsområden O
, O
med O
det O
gemensamt O
att O
alla O
är O
byggda O
på O
mark O
som O
tidigare O
använts O
till O
annat O
. O

Orsaken O
till O
avbrottet O
uppges O
vara O
ett O
kabelfel O
. O

Gör O
det O
om O
möjligt O
. O

Bland O
de O
28 O
namnen O
finns O
en O
nykomling O
, O
17-åriga O
Lina B-PER
Hurtig I-PER
, O
som O
fått O
en O
plats O
. O

Evertons B-ORG
försvarare O
Seamus B-PER
Coleman I-PER
har O
skrivit O
på O
ett O
nytt O
kontrakt O
för O
Premier O
League-klubben O
. O

Den O
frågan O
far O
runt O
i O
huvudet O
under O
några O
dagar O
i O
Portugal B-LOC
. O

Bara O
en O
av O
fyra O
patienter O
uppger O
att O
de O
tillfrågats O
om O
rökning O
vid O
sitt O
senaste O
besök O
i O
p O
... O
Med O
knytnävsslag O
, O
sparkar O
och O
en O
planka O
ska O
de O
två O
männen O
ha O
misshandlat O
en O
tredje O
på O
en O
gata O
i O
Mölndal B-LOC
i O
början O
av O
november O
. O

Ledarkulturen O
inom O
kvinnlig O
artistisk O
gymnastik O
är O
oetisk O
. O

– O
Jag O
har O
haft O
tur O
, O
sade O
han O
anspråklöst O
. O

Den O
bärraket O
som O
först O
skild O
... O
Ulrika B-PER
Obstfelder I-PER
Peterson I-PER
, O
vd O
Värmlands B-ORG
Folkblad I-ORG
: O
Man O
kan O
... O
Stormvarning O
utfärdades O
på O
lördagen O
i O
fyra O
distrikt O
på O
ön O
. O

Lennart B-PER
Lauenstein I-PER
, O
67 O
, O
har O
vunnit O
mot O
döden O
. O

De O
två O
bästa O
lagen O
där O
får O
kvala O
mot O
de O
två O
sämsta O
i O
basketligan O
. O

4 O
. O

Fördelarna O
med O
Lov O
är O
många O
. O

– O
Att O
vara O
med O
i O
en O
julkalender O
är O
ett O
prestigeuppdrag O
. O

De O
häftiga O
skyfallen O
har O
orsakat O
en O
enorm O
förödelse O
med O
avblåsta O
tak O
, O
uppslitna O
träd O
och O
flera O
jordskred O
. O

– O
Det O
är O
naturligtvis O
ett O
allvarligt O
problem O
som O
vi O
behöver O
komma O
till O
rätta O
med O
, O
eftersom O
det O
kan O
leda O
till O
en O
ökad O
dödlighet O
för O
patienterna O
i O
värsta O
fall O
, O
säger O
Marie B-PER
Lawrence I-PER
, O
chef O
vid O
enheten O
för O
utvärdering O
på O
Socialstyrelsen B-MISC
, O
till O
radion O
. O

Läget O
är O
allvarligt O
och O
insatser O
behövs O
på O
flera O
nivåer O
i O
samhället O
. O

– O
Femårsräntorna O
och O
uppåt O
ligger O
på O
de O
lägsta O
nivåerna O
hittills O
, O
säger O
Maria B-PER
Landeborn I-PER
. O

Vi O
måste O
också O
pröva O
tanken O
att O
vi O
inte O
i O
varje O
situation O
behandlas O
utifrån O
kategori O
. O

Men O
tänk O
om O
han O
har O
sett O
eller O
varit O
med O
om O
något O
? O

Polisen B-ORG
sköt O
gummikulor O
och O
tårgas O
för O
att O
skingra O
demonstranterna O
som O
sades O
ha O
kastat O
sten O
, O
barrikaderat O
vägar O
och O
gått O
till O
attack O
mot O
bilar O
och O
fabriker O
. O

Han O
fick O
sparken O
efter O
några O
år O
som O
bland O
annat O
präglades O
av O
korruptionsmisstankar O
. O

Vid O
06.30-tiden O
på O
morgonen O
har O
man O
ännu O
inte O
återfunnit O
den O
saknade O
pojken O
. O

20 O
procent O
har O
diskuterat O
alkoholvanor O
med O
någon O
på O
vårdcentralen O
, O
37 O
procent O
har O
diskuterat O
motionsvanor O
och O
26 O
procent O
har O
pratat O
om O
sina O
matvanor O
. O

Genetik O
är O
inte O
längre O
bara O
till O
för O
specialister O
. O

– O
Det O
är O
att O
få O
grabbarna O
att O
fungera O
ihop O
som O
grupp O
, O
hitta O
personkemin O
och O
testa O
grejor O
tillsammans O
. O

Enligt O
Stockholms B-LOC
kommuns I-LOC
egen O
statistik O
har O
det O
mellan O
januari O
och O
september O
i O
år O
vräkts O
38 O
barn O
under O
19 O
avhysningar O
. O

Exportsektorn O
fick O
draghjälp O
av O
att O
yenen O
försvagas O
sedan O
allt O
fler O
räknar O
med O
mer O
ekonomiska O
stimulanser O
när O
en O
ny O
regering O
har O
tillträtt O
efter O
det O
japanska O
valet O
den O
16 O
december O
. O

Larmet O
kom O
strax O
före O
10 O
på O
förmiddagen O
, O
och O
skolan O
utrymdes O
, O
men O
branden O
kunde O
snabbt O
släckas O
utan O
att O
någon O
skadades O
. O

I O
praktiken O
kommer O
allt O
kring O
Abba B-MISC
som O
är O
tillgängligt O
i O
museibyggnaden O
också O
erbjudas O
på O
Spotifys B-ORG
plattformar O
, O
både O
löpande O
och O
interaktivt O
. O

Det O
vara O
bara O
några O
hundra O
meter O
från O
Lövhusbacken B-LOC
som O
en O
tolvårig O
pojke O
och O
hans O
kompisar O
för O
några O
år O
sedan O
brakade O
över O
ett O
björnidé O
med O
skidorna O
. O

Bakgrunden O
till O
bråket O
är O
att O
Göran B-PER
Malmqvist I-PER
under O
ett O
Kinabesök O
i O
oktober O
sa O
att O
Li B-PER
Li I-PER
, O
tidigare O
bosatt O
i O
Sverige B-LOC
, O
var O
en O
undermålig O
översättare O
. O

Laga O
då O
en O
enkel O
men O
god O
soppa O
som O
får O
smak O
av O
ingefära O
och O
chili O
. O

Mannen O
... O
De O
använder O
också O
rekrytering O
som O
det O
strategiska O
instrument O
det O
kan O
vara O
. O

Regeringen B-MISC
hänvisar O
till O
autonomireformen O
och O
beskyller O
universiteten O
och O
högskolorna O
för O
att O
inte O
ta O
sitt O
fulla O
ansvar O
. O

Khurshid B-PER
lovade O
också O
att O
Indien B-LOC
ska O
hjälpa O
till O
i O
utredningen O
om O
hur O
vapnet O
hamnat O
i O
Burma B-LOC
, O
r O
... O
Provtagningar O
visade O
att O
norovirus O
fanns O
i O
både O
pizzasalladen O
och O
avföringen O
från O
en O
av O
de O
smittade O
. O

– O
Plötsligt O
slutade O
skottlossningen O
och O
efter O
en O
stund O
hörde O
hon O
polismän O
utanför O
dörren O
. O

49 O
min O
: O
Johanna B-PER
Ahlm I-PER
– O
med O
plåster O
för O
ögonbrynet O
– O
gör O
mål O
. O

Kravet O
gäller O
såväl O
nya O
bolån O
som O
tas O
hos O
SEB B-ORG
samt O
höjning O
av O
gamla O
bolån O
. O

– O
Nej O
, O
tyvärr O
, O
säger O
Peter B-PER
Bäckström I-PER
, O
intendent O
för O
Saabmuseet B-MISC
i O
Trollhättan B-LOC
. O

Utmärkelsen O
årets O
svensk O
delas O
sedan O
2006 O
ut O
av O
nyhetsmagasinet O
Fokus B-ORG
. O

32-åringen O
häktades O
, O
men O
släpptes O
senare O
efter O
förhör O
. O

Avståndet O
var O
sex O
poäng O
före O
nedsläpp O
. O

Maja B-PER
Ivarsson I-PER
. O

Innan O
det O
förra O
parlamentet O
upplöstes O
hade O
oppositionsgrupper O
36 O
av O
50 O
mandat O
— O
men O
det O
är O
inte O
parlamentet O
som O
avgör O
regeringens O
sammansättning O
. O

Mårten B-PER
Palme I-PER
anmäler O
filmen O
” O
Call B-MISC
Girl B-MISC
” O
för O
förtal O
. O

Frånskilda O
kvinnor O
i O
åldern O
65 O
– O
69 O
år O
har O
betydligt O
lägre O
pension O
än O
andra O
kvinnor O
. O

Männen O
begärdes O
häktade O
vid O
tingsrätten O
i O
Kalmar B-LOC
. O

Förslaget O
ska O
vara O
klart O
och O
bygget O
enligt O
planerna O
sätta O
i O
gång O
2016 O
. O

Abe B-PER
, O
som O
var O
premiärminister O
mellan O
2006 O
och O
2007 O
, O
har O
lovat O
att O
driva O
en O
tuffare O
utrikespolitisk O
linje O
... O
Och O
så O
vidare O
. O

Som O
ganska O
snart O
blev O
betydligt O
trevligare O
. O

– O
Skönt O
att O
vi O
fick O
in O
ett O
segermål O
till O
slut O
. O

I O
förslaget O
ingår O
skattehöjningar O
på O
inkomster O
över O
en O
miljon O
dollar O
om O
året O
. O

– O
En O
natt O
är O
absolut O
ingenting O
. O

Ekonomiskt O
är O
järnvägen O
viktig O
. O

Därför O
menar O
han O
att O
det O
är O
viktigt O
att O
rätta O
till O
eventuella O
felaktigheter O
. O

Andelen O
jobb O
utan O
utbildningskrav O
utöver O
grundskolan O
har O
sedan O
1970-talet O
sjunkit O
från O
cirka O
50 O
procent O
till O
runt O
25 O
procent O
, O
enligt O
rapporten O
. O

Men O
samma O
typ O
av O
skrivningar O
finns O
på O
en O
rad O
andra O
sociala O
medier O
utan O
att O
skapa O
någon O
debatt O
. O

Och O
det O
gick O
riktigt O
bra O
för O
svenskan O
som O
slutade O
trea O
i O
kanadensiska O
Nakiska B-LOC
. O

Korta O
räntefonder O
är O
ett O
alternativ O
till O
bankkonto O
. O

På O
omslaget O
till O
Anders B-PER
Johnsons I-PER
finstämda O
porträttbok O
om O
Torgny B-PER
Segerstedt I-PER
står O
huvudpersonen O
med O
en O
käpp O
i O
sin O
vänstra O
hand O
och O
håller O
kopplet O
till O
sin O
älskade O
Garm B-PER
( O
en O
grand O
danois O
) O
i O
den O
andra O
. O

En O
rad O
förstatliganden O
har O
skett O
under O
de O
år O
då O
Morales B-PER
lett O
landet O
. O

– O
Det O
betyder O
jättemycket O
. O

Patrik B-PER
Näslund I-PER
punkterade O
matchen O
med O
sitt O
5 O
– O
2-mål O
i O
början O
av O
tredje O
perioden O
. O

– O
I O
Bagarmossens B-LOC
centrum I-LOC
lät O
några O
ungdomar O
en O
femåring O
hålla O
i O
raketen O
när O
de O
tände O
på O
, O
säger O
Albin B-PER
Näverberg I-PER
på O
Stockholmspolisen B-ORG
. O

I O
en O
intervju O
med O
Dagens B-ORG
Nyheter I-ORG
sade O
Stefan B-PER
Löfven I-PER
att O
det O
är O
regeringen O
som O
har O
bäddat O
för O
Sverigedemokraternas B-ORG
framgång O
genom O
den O
ekonomiska O
politiken O
som O
skapat O
klyftor O
. O

Hon O
ska O
köra O
alla O
tre O
grenarna O
i O
S:t B-LOC
Moritz I-LOC
– O
superkombination O
, O
super-G O
och O
storslalom O
. O

– O
För O
många O
i O
den O
här O
gruppen O
är O
hunden O
enda O
vännen O
, O
säger O
veterinären O
Fanny B-PER
Mauritzon I-PER
till O
Helsingborgs B-ORG
Dagblad I-ORG
. O

Minst O
18 O
personer O
har O
dött O
av O
kylan O
i O
Ukraina B-LOC
i O
december O
, O
enligt O
landets O
hälsodepartement O
. O

Men O
visst O
: O
Mario B-PER
Monti I-PER
kan O
tänka O
sig O
att O
leda O
Italiens B-LOC
regering O
igen O
efter O
valet O
i O
februari O
. O

Och O
den O
gången O
gjordes O
bara O
en O
enstaka O
kontroll O
av O
sjukhusen O
i O
Jönköpings B-LOC
län I-LOC
. O

I O
stället O
för O
att O
ord O
... O
Det O
är O
inte O
direkt O
trångt O
men O
på O
något O
sätt O
förväntar O
man O
sig O
att O
en O
man O
som O
skrivit O
världssuccéer O
som O
" O
Dancing B-MISC
queen B-MISC
" O
och O
" O
Super B-MISC
trouper B-MISC
" O
, O
och O
som O
har O
sålt O
fler O
än O
380 O
miljoner O
skivor O
, O
ska O
ha O
ett O
lite O
större O
arbetsrum O
. O

Jag O
trodde O
att O
jag O
skulle O
falla O
genom O
jorden O
. O

Och O
så O
sätter O
vi O
chanserna O
, O
sade O
Mikael B-PER
Jernberg I-PER
. O

Hade O
julmusten O
, O
som O
kostade O
5 O
kronor O
litern O
1982 O
, O
följt O
KPI O
hade O
den O
2010 O
kostat O
12:40 O
, O
i O
stället O
för O
4:60 O
kronor O
litern O
. O

Nu O
ska O
strömavbrottet O
vara O
åtgärdat O
. O

– O
När O
jag O
gick O
i O
över O
mållinjen O
tänkte O
jag O
att O
” O
yes O
, O
det O
är O
min O
första O
topp O
tio O
i O
storslalom O
” O
, O
berättar O
27-åringen O
. O

Räntan O
på O
en O
tvåårig O
statsobligation O
sjönk O
till O
0,72 O
procent O
( O
0,73 O
) O
medan O
räntan O
på O
en O
tioårig O
steg O
till O
1,51 O
procent O
( O
1,49 O
) O
. O

Jag O
brukar O
tänka O
mig O
att O
konst O
och O
verklighet O
glider O
ihop O
när O
konsten O
rör O
vid O
ett O
tabu O
– O
det O
vill O
säga O
när O
den O
kastar O
ljus O
över O
ett O
ämne O
som O
ligger O
i O
offentlighetens O
skugga O
. O

– O
Vi O
vet O
inte O
riktigt O
hur O
olyckan O
har O
gått O
till O
ännu O
, O
men O
hon O
har O
gått O
utmed O
rälsen O
, O
säger O
Tommy B-PER
Nilsson I-PER
, O
vakthavande O
befäl O
vid O
polisen B-ORG
, O
till O
Västerbottens-kurirens B-ORG
nätupplaga O
. O

Det O
finns O
större O
matcher O
. O

Försäkringskassan B-ORG
lyckas O
i O
sin O
rapport O
om O
sjukskrivningsmönster O
i O
olika O
branscher O
besvara O
ett O
flertal O
intressanta O
frågeställningar O
. O

Han O
har O
nu O
av O
en O
militärdomare O
beordrats O
genomgå O
hypnos O
i O
ett O
försök O
att O
komma O
åt O
förträngda O
minnen O
. O

Han O
är O
dock O
fortfarande O
misstänkt O
för O
brott O
. O

De O
tuffa O
förhållandena O
har O
ställt O
hårda O
krav O
på O
tekniken O
. O

Björn B-PER
Löfdahl I-PER
är O
medveten O
om O
att O
lyssnarnas O
förtroende O
för O
Sveriges B-ORG
Radio I-ORG
kan O
ha O
skadats O
på O
grund O
av O
registreringen O
. O

Byggnaden O
som O
rasade O
hade O
nyligen O
fått O
ytterligare O
ett O
våningsplan O
. O

– O
Jag O
tycker O
att O
vi O
visade O
ett O
riktigt O
bra O
tålamod O
i O
sista O
perioden O
. O

Läs O
artikeln O
om O
händelsen O
... O
Israel B-LOC
har O
försökt O
mörda O
Mishal B-PER
, O
senast O
i O
Amman B-LOC
1997 O
. O

Pastor O
drar O
iväg O
ett O
skott O
som O
täcks O
till O
hörna O
. O

Vid O
21.15-tiden O
rullade O
trafiken O
normalt O
på O
platsen O
. O

Och O
för O
första O
gången O
över O
80 O
procent O
– O
med O
råge O
, O
dessutom O
. O

På O
tredje O
plats O
kom O
Andrea B-PER
Limbacher I-PER
, O
Österrike B-LOC
. O

I O
tredje O
kvartalet O
krympte O
Portugals B-LOC
BNP O
med O
0,9 O
procent O
jämfört O
med O
kvartalet O
före O
och O
med O
3,5 O
procent O
jämfört O
med O
samma O
kvartal O
2011 O
, O
enligt O
reviderade O
siffror O
. O

Men O
det O
gick O
som O
vanligt O
– O
och O
Frankrike B-LOC
var O
nästan O
lika O
överlägset O
som O
i O
OS B-MISC
( O
17 O
– O
29 O
) O
. O

All O
trafik O
är O
stoppad O
och O
tåget O
är O
evakuerat O
liksom O
stationen O
. O

Båda O
två O
hade O
åkt O
snabbt O
och O
tjänat O
bonussekunder O
inför O
nästa O
lopp O
när O
den O
långa O
tävlingen O
börjat O
. O

Anders B-PER
Borg I-PER
skulle O
nu O
ta O
rodret O
över O
skutan O
och O
det O
hette O
att O
man O
” O
skulle O
sätta O
den O
svenska O
modellen O
i O
arbete O
” O
med O
en O
jobbpakt O
. O

De O
som O
vågade O
trotsa O
kylan O
på O
söndagskvällen O
kunde O
få O
vara O
med O
om O
ett O
vackert O
naturfenomen O
över O
Stockholm B-LOC
och O
Solna B-LOC
. O

Arsenal B-ORG
hade O
det O
svårt O
redan O
i O
åttondelsfinalen O
när O
man O
vände O
ett O
0 O
– O
4-underläge O
mot O
Reading B-ORG
. O

Den O
slaviska O
Jultomten O
, O
Ded B-MISC
Moroz B-MISC
( O
bokstavligen O
Farfar B-MISC
Frost B-MISC
, O
reds O
anm O
) O
, O
har O
hedniska O
anor O
men O
fick O
en O
ryskortodox O
makeover O
under O
1800-talet O
. O

Mannen O
greps O
på O
tåget O
sedan O
vittnen O
larmat O
om O
hans O
hot O
. O

Myndigheterna O
uppges O
ha O
lagrat O
mat O
och O
räddningsutrustning O
, O
starka O
vindar O
och O
skyfall O
väntas O
. O

Det O
är O
inte O
så O
att O
jag O
ångrar O
någonting O
, O
säger O
hon O
bestämt O
. O

– O
På O
våra O
hemmamatcher O
kan O
det O
vara O
5.000 O
personer O
– O
eller O
75.000 O
! O
Samma O
natt O
drog O
onsdagens O
oväder O
in O
över O
Sverige B-LOC
. O

Ashna B-PER
kan O
bli O
både O
avstängd O
och O
polisanmäld O
. O

Du O
avslöjar O
ingenting O
, O
säg O
bara O
ja O
eller O
nej O
. O

Vid O
universiteten O
i O
Lund B-LOC
och O
Stockholm B-LOC
undervisas O
kinesiska O
upp O
till O
forskarutbildningsnivå O
och O
i O
Uppsala B-LOC
till O
kandidatnivå O
, O
men O
snart O
även O
på O
mastersnivå O
. O

Den O
vreden O
, O
frustrationen O
och O
vanmakten O
måste O
tillslut O
placeras O
någonstans O
och O
det O
gör O
man O
där O
det O
är O
som O
sårbarast O
i O
samhället O
och O
den O
miljö O
man O
har O
en O
negativ O
koppling O
till O
. O

Kvinnor O
i O
missbruk O
som O
också O
är O
utsatta O
för O
våld O
behöver O
hjälp O
med O
båda O
delar O
. O

Mannen O
beskrivs O
som O
kort O
och O
i O
25 O
– O
30-årsåldern O
. O

När O
striderna O
blossade O
upp O
i O
Gaza B-LOC
verkade O
samma O
historia O
upprepa O
sig O
. O

När O
upproret O
bröt O
ut O
förra O
året O
övergav O
han O
sitt O
jobb O
och O
blev O
i O
stället O
ett O
slags O
medborgarjournalist O
. O

Det O
var O
i O
torsdags O
när O
en O
säljare O
vid O
Bilfrakt B-ORG
i O
Umeå B-LOC
jagade O
nya O
kunder O
som O
han O
fick O
napp O
i O
Stockholm B-LOC
. O

Truppen O
kom O
till O
Serbien B-LOC
med O
åtta O
raka O
förluster O
i O
mästerskapsmatcher O
och O
ett O
självförtroende O
kört O
i O
botten O
. O

3 O
. O

Camilla B-PER
Henemark I-PER
: O
Jag O
var O
smått O
förälskad O
10 O
. O

Antisemitiska O
yttringar O
och O
annat O
negativt O
bemötande O
som O
grundar O
sig O
på O
rasistiska O
föreställningar O
är O
oacceptabla O
i O
ett O
demokratiskt O
samhälle O
. O

Om O
vi O
nu O
skulle O
göra O
det O
, O
så O
gör O
vi O
väl O
vad O
fan O
vi O
vill O
, O
vi O
lägger O
ner O
tid O
och O
pengar O
på O
det O
här O
. O

Varför O
låter O
man O
Jimmie B-PER
Åkesson I-PER
få O
patent O
på O
den O
åsikten O
? O

Vad O
testar O
man O
bäst O
i O
en O
skidtunnel O
? O

Tjuvarna O
misslyckades O
med O
att O
stjäla O
bilen O
och O
knuffade O
in O
den O
mot O
ett O
träd O
i O
skogen O
. O

• O
Att O
överenskommelsen O
inte O
leder O
till O
reella O
utsläppsminskningar O
utan O
bara O
finns O
på O
papperet O
. O

Ett O
får O
hittades O
på O
annandagen O
med O
fyra O
eller O
fem O
varv O
taggtråd O
runt O
halsen O
i O
en O
fårhage O
utanför O
Höör B-LOC
, O
skriver O
skånska O
medier O
. O

– O
Det O
gäller O
särskilt O
mellan O
Stockholm B-LOC
och O
Göteborg B-LOC
. O

Eller O
åtnjutande O
, O
förresten O
. O

Borås B-ORG
tog O
greppet O
om O
matchen O
tidigt O
via O
varierat O
anfallsspel O
. O

Även O
ideologi O
har O
, O
och O
bör O
ha O
, O
en O
central O
roll O
i O
politiken O
. O

Och O
så O
förra O
årets O
alla O
skandaler O
i O
Malmö B-ORG
Redhawks I-ORG
. O

Regn O
och O
blötsnö O
i O
stora O
delar O
av O
landet O
låg O
bakom O
det O
besvärliga O
väglaget O
under O
annandagen O
. O

Högst O
32 O
vargar O
får O
fällas O
under O
skyddsjakt O
nästa O
år O
, O
har O
Naturvårdsverket B-ORG
beslutat O
. O

Patienten O
placerades O
i O
stället O
på O
en O
vanlig O
vårdavdelning O
utan O
lika O
tät O
övervakning O
. O

MMA:n O
är O
på O
en O
helt O
annan O
nivå O
. O

Båda O
sidorna O
använder O
stabilitetsargumentet O
, O
att O
de O
röstar O
ja O
eller O
nej O
för O
att O
de O
vill O
ha O
ett O
stabilt O
land O
. O

Också O
Kroatien B-LOC
har O
i O
dagarna O
fått O
sina O
skuldpapper O
klassificerade O
som O
” O
skräp O
” O
( O
junk O
) O
; O
det O
rör O
sig O
då O
om O
de O
två O
stater O
i O
regionen O
som O
länge O
betraktades O
som O
de O
kanske O
mest O
solida O
. O

Men O
vi O
har O
lyckats O
skapa O
ett O
bra O
försvarsspel O
på O
kort O
tid O
och O
det O
känns O
jättebra O
, O
säger O
Per B-PER
Broberg I-PER
, O
förbundskaptenen O
, O
till O
gp.se O
. O

Kvinnan O
anmälde O
för O
tre O
år O
sedan O
en O
man O
för O
våldtäkt O
. O

– O
Vi O
vet O
inte O
varför O
det O
har O
hänt O
. O

– O
Det O
här O
är O
ett O
omfattande O
arbete O
. O

En O
del O
har O
utrett O
och O
intervjuat O
paret O
före O
placering O
av O
barnen O
. O

Och O
intresserar O
sig O
för O
att O
böckerna O
innehåller O
fakta O
som O
är O
korrekta O
. O

– O
Vi O
tog O
ut O
det O
sista O
vi O
hade O
och O
det O
var O
ett O
kul O
sätt O
att O
avsluta O
på O
, O
sade O
Ulf B-PER
Samuelsson I-PER
vars O
lag O
varit O
ojämnt O
men O
tagit O
mest O
poäng O
efter O
höstuppehållet O
. O

Motormännens B-ORG
Riksförbund I-ORG
är O
kriti O
... O
Efter O
att O
ha O
försäkrat O
sig O
om O
att O
denne O
var O
död O
gick O
mördaren O
över O
till O
att O
, O
med O
färre O
skott O
, O
tysta O
vittnena O
. O

Långa O
pelare O
av O
olikfärgat O
ljus O
trevade O
sig O
uppåt O
mot O
den O
mörka O
himlen O
. O

I O
dag O
, O
på O
luciadagen O
, O
skriver O
Ann B-PER
Heberlein I-PER
om O
blondinens O
märkliga O
kulturhistoria O
. O

Hemmalaget O
, O
med O
svenske O
mittfältaren O
Dusan B-PER
Djuric I-PER
på O
skadelistan O
, O
förde O
spelet O
och O
hade O
några O
farliga O
kantattacker O
i O
första O
halvlek O
men O
fick O
aldrig O
till O
någon O
riktig O
målchans O
. O

Uppemot O
tio O
avgångar O
och O
både O
fjärr- O
och O
lokaltrafik O
påverkades O
. O

I O
områden O
där O
det O
finns O
en O
stadsplan O
är O
det O
kommunen O
som O
är O
skyldig O
att O
forsla O
bort O
snön O
. O

Men O
självklart O
hämtar O
han O
också O
inspiration O
från O
amerikanska O
smaker O
. O

Som O
är O
smarta O
och O
eklektiska O
på O
gränsen O
till O
det O
krampaktiga O
, O
och O
ibland O
gör O
mig O
osäker O
på O
om O
jag O
ens O
är O
inbjuden O
. O

Invånarna O
i O
Stockholms B-LOC
län I-LOC
har O
något O
större O
förtroende O
för O
sin O
hälso- O
och O
sjukvård O
än O
genomsnittet O
i O
landet O
. O

– O
Jag O
har O
aldrig O
hört O
talas O
om O
att O
det O
har O
slarvats O
så O
här O
fruktansvärt O
tidigare O
. O

Nobelpriset B-MISC
i O
litteratur O
till O
Mo B-PER
Yan I-PER
får O
nu O
människor O
över O
hela O
världen O
att O
upptäcka O
honom O
och O
börja O
läsa O
kinesisk O
litteratur O
. O

Systemet O
har O
tidigare O
sålts O
till O
Tyskland B-LOC
, O
Polen B-LOC
och O
Sverige B-LOC
. O

Med O
fler O
aktörer O
hårdnar O
kampen O
om O
dig O
som O
tittare O
. O

Andersson B-PER
, O
som O
fyller O
40 O
år O
i O
december O
och O
har O
varit O
reservmålvakt O
bakom O
Pär B-PER
Hansson I-PER
de O
senaste O
åren O
, O
skriver O
på O
för O
ett O
år O
till O
. O

Då O
är O
det O
inte O
rimligt O
att O
stoppa O
kommunerna O
från O
att O
gå O
före O
i O
den O
utvecklingen O
, O
säger O
Lise B-PER
Nordin I-PER
, O
energipolitisk O
talesperson O
för O
Miljöpartiet B-ORG
. O

– O
Det O
är O
ner O
mot O
minus O
40 O
på O
vissa O
ställen O
och O
om O
tåget O
skulle O
stanna O
blir O
det O
direkt O
hälsofarligt O
för O
passagerarna O
, O
säger O
Tomas B-PER
Hedenius I-PER
, O
talesperson O
för O
Botniatåg B-ORG
/ I-ORG
Norrtåg I-ORG
. O

Det O
hugger O
tag O
i O
skidan O
och O
när O
jag O
ser O
på O
bilderna O
ser O
jag O
ett O
knä O
som O
inte O
hamnar O
i O
rätt O
vinkel O
. O

Det O
känns O
jättebra O
att O
ha O
det O
i O
ryggen O
, O
att O
få O
det O
självförtroendet O
med O
sig O
. O

Stölden O
väckte O
stor O
harm O
i O
Polen B-LOC
. O

Men O
några O
länder O
bjuder O
hårdnackat O
motstånd O
. O

En O
ganska O
otrevlig O
upplevelse O
. O

Både O
jämfört O
med O
hur O
det O
såg O
ut O
för O
kvinnorna O
– O
som O
grupp O
– O
före O
barn­alstrandet O
och O
i O
relation O
till O
papporna O
. O

Att O
tusentals O
barn O
fortfarande O
hålls O
utanför O
skolan O
för O
att O
hugga O
kakaofrukter O
utan O
lön O
beror O
på O
att O
deras O
föräldrar O
inte O
kan O
försörja O
sin O
familj O
på O
grödan O
. O

Det O
gör O
den O
inte O
. O

Vad O
som O
däremot O
redan O
är O
känt O
är O
att O
Jodie B-PER
Foster I-PER
tilldelas O
årets O
hederspris O
, O
Cecil B-MISC
B B-MISC
DeMille B-MISC
Award B-MISC
för O
sin O
livsgärning O
. O

– O
Bästa O
sättet O
är O
... O
Flera O
satt O
och O
tittade O
på O
” O
Nötknäpparen B-MISC
” O
. O

– O
Nej O
, O
det O
är O
inte O
av O
den O
anledningen O
. O

Detta O
gäller O
dock O
inte O
Sverigedemokraternas B-ORG
20 O
ledamöter O
som O
står O
utanför O
kvittningssystemet O
. O

I O
väst O
skedde O
det O
mer O
obemärkt O
än O
i O
öst O
eftersom O
stater O
som O
Grekland B-LOC
, O
Spanien B-LOC
eller O
Portugal B-LOC
redan O
var O
demokratier O
, O
åtminstone O
till O
namnet O
, O
eller O
på O
väg O
att O
bli O
det O
. O

Men O
han O
nämnde O
inte O
hårdare O
vapenlagar O
. O

Senast O
Bruce B-PER
Springsteen I-PER
spelade O
i O
Stockholm B-LOC
var O
2009 O
då O
han O
gav O
tre O
konserter O
på O
Stockholms B-MISC
Stadion B-MISC
. O

Sedan O
blev O
det O
som O
det O
blev O
. O

I O
själva O
verket O
kör O
färre O
personer O
fulla O
i O
dag O
. O

Till O
och O
med O
avtryck O
från O
regndroppar O
finns O
bevarade O
i O
fossilfynd O
. O

Alverna O
är O
Midgårds B-MISC
spetsörade O
trädkramare O
, O
kända O
för O
sin O
visdom O
( O
folk O
tror O
i O
alla O
fall O
det O
eftersom O
de O
talar O
så O
melodiöst O
) O
. O

Årets O
Nobelpris B-MISC
i O
litteratur O
till O
Mo B-PER
Yan I-PER
lär O
öka O
takten O
ytterligare O
. O

Frågan O
är O
bara O
vem O
denna O
någon O
är O
? O

De O
båda O
misstänkta O
biltjuvarna O
är O
i O
18-årsåldern O
. O

Det O
som O
gör O
gymnastiken O
speciell O
är O
att O
där O
hälls O
allt O
det O
här O
över O
den O
aktive O
i O
unga O
år O
. O

Men O
klusterbomber O
är O
definitivt O
ett O
av O
de O
mest O
djävulska O
vapen O
som O
finns O
. O

Olyckan O
inträffade O
strax O
före O
klockan O
12 O
på O
lördagen O
vid O
Ingelsby B-LOC
några O
kilometer O
nordost O
om O
Askersund B-LOC
i O
Örebro B-LOC
län O
. O

Det O
blir O
inget O
spel O
på O
USA-touren O
nästa O
år O
för O
golfaren O
Caroline B-PER
Westrup I-PER
. O

Snittet O
för O
arbetslöshet O
i O
eurozonen O
ligger O
på O
11,6 O
procent O
. O

Första O
skivan O
som O
Invasionen O
, O
" O
Hela O
världen O
brinner O
" O
kom O
2010 O
och O
förra O
året O
kom O
" O
Saker O
som O
jag O
sagt O
till O
natten O
" O
. O

När O
man O
låtit O
galenskapen O
fortgå O
år O
efter O
år O
. O

Enligt O
Stanislaus B-PER
mår O
den O
åtalade O
kvinnan O
" O
inte O
särskilt O
bra O
" O
i O
dagsläget O
. O

Båda O
två O
har O
släppts O
. O

Helsingborgs B-ORG
IF I-ORG
förlänger O
kontrakten O
med O
veteranerna O
Mattias B-PER
Lindström I-PER
och O
Daniel B-PER
Andersson I-PER
, O
meddelade O
klubbens O
sportchef O
Jesper B-PER
Jansson I-PER
på O
måndagen O
. O

Nu O
har O
samma O
idé O
– O
i O
modifierad O
form O
– O
även O
flyttats O
över O
till O
bankvärlden O
. O

Men O
det O
stoppar O
inte O
där O
. O

Sjätte O
raka O
– O
och O
efter O
matchen O
uttryckte O
Edin B-PER
farhågor O
om O
att O
det O
blågula O
segertåget O
tuffade O
fram O
lite O
väl O
enkelt O
i O
EM-gruppspelet O
. O

Flera O
av O
dödsoffren O
var O
civila O
. O

Sofia B-PER
Härdig I-PER
sysslar O
med O
spännande O
saker O
som O
att O
spela O
in O
rockinstrument O
, O
montera O
isär O
alltsammans O
och O
skruva O
ihop O
materialet O
igen O
. O

Men O
jag O
tror O
han O
kommer O
att O
bli O
en O
del O
av O
riksdagsgruppen O
ändå O
. O

I O
ett O
mejl O
till O
de O
drabbade O
uppger O
den O
ekonomiansvariga O
att O
misstaget O
kommer O
att O
korrigeras O
automatiskt O
. O

Den O
tillåtna O
gränsen O
går O
vid O
50 O
millisievert O
och O
år O
. O

– O
Till O
exempel O
härbärgen O
. O

Två O
personer O
fördes O
till O
sjukhus O
efter O
en O
brand O
i O
ett O
fritidshus O
utanför O
Osby B-LOC
vid O
17.30 O
på O
julafton O
. O

När O
lucia O
betecknar O
’ O
flicka O
med O
ljus O
i O
håret O
’ O
skrivs O
det O
också O
med O
liten O
bokstav O
, O
precis O
som O
ljusbärerska O
eller O
jultomte O
. O

Ingen O
person O
ska O
ha O
kommit O
till O
skada O
, O
däremot O
har O
vissa O
materiella O
skador O
rapporterats O
. O

Vänligen O
Henry B-PER
Steen I-PER
Jens I-PER
Linder I-PER
: O
Jag O
är O
ledsen O
, O
jag O
har O
aldrig O
provat O
. O

Smaken O
är O
rik O
och O
förledande O
mjuk O
, O
ändå O
tydligt O
punktmarkerad O
. O

241 O
saknas O
i O
staden O
. O

Matilda B-PER
: O
Så O
amortera O
är O
en O
bra O
sparform O
om O
man O
bor O
på O
attraktiv O
adress O
i O
Stockholm B-LOC
. O

70-tal O
. O

Men O
det O
är O
svårt O
att O
säga O
if O
... O
Norrmannen O
Aksel B-PER
Lund I-PER
Svindal I-PER
, O
som O
leder O
världscupsammandraget O
, O
blev O
femma O
. O

18-åringen O
från O
Umeå B-LOC
slet O
av O
inre O
ledbandet O
i O
sitt O
högra O
knä O
och O
fick O
en O
blödning O
i O
främre O
lårmuskeln O
. O

Kunder O
kan O
fortfarande O
logga O
in O
på O
Nordeas B-ORG
internetbank O
och O
övriga O
banktjänster O
fungerar O
, O
men O
informationen O
på O
företagets O
hemsida O
går O
inte O
att O
nå O
. O

Det O
gjorde O
att O
hemmalaget O
hade O
med O
sig O
3 O
– O
1 O
från O
första O
perioden O
. O

Ny O
strategi O
behövs O
. O

I O
Sverige B-LOC
lever O
över O
två O
tusen O
papperslösa O
barn O
utanför O
samhället O
och O
våra O
välfärdssystem O
. O

Men O
när O
laget O
firade O
ligaguldet O
i O
måndags O
var O
33-åringen O
inte O
med O
, O
han O
hade O
åkt O
hem O
till O
Sverige B-LOC
. O

Läs O
också O
: O
Den O
jagade O
IT-miljonären O
Metoden O
är O
enkel O
: O
en O
lastbil O
kör O
in O
i O
skogen O
och O
dumpar O
ett O
par O
ton O
sockerbetor O
åt O
gången O
på O
... O
Uppgifterna O
om O
att O
jourhemspappan O
ska O
ha O
förgripit O
sig O
sexuellt O
på O
ytterligare O
ett O
placerat O
fosterbarn O
framkommer O
i O
polisförhör O
med O
en O
person O
i O
familjens O
närhet O
. O

Men O
mer O
snö O
blir O
det O
i O
hela O
landet O
- O
redan O
under O
torsdagen O
. O

Vi O
väljer O
lugnet O
framför O
stressen O
i O
butikerna O
. O

Jag O
har O
aldrig O
läst O
litteraturvetenskap O
och O
mina O
privata O
läsvanor O
är O
lätt O
, O
hur O
ska O
jag O
säga O
, O
obskyra O
. O

Professor O
Monica B-PER
Rosén I-PER
, O
också O
hon O
vid O
pedagogiska O
institutionen O
på O
Göteborgs B-ORG
universitet I-ORG
, O
har O
påvisat O
ett O
starkt O
samband O
mellan O
internets O
framväxt O
, O
minskad O
fritidsläsning O
och O
sämre O
läsförståelse O
. O

Men O
om O
redan O
inne O
i O
värmen O
eller O
fortfarande O
i O
väntrummet O
: O
alla O
är O
de O
uppslukade O
av O
en O
djup O
gränsöverskridande O
samhällskris O
som O
Europa B-LOC
ännu O
inte O
riktigt O
upptäckt O
. O

” O
Brutaliteten O
under O
Kinas B-LOC
1900-tal O
har O
väl O
aldrig O
skildrats O
så O
naket. O
” O
Per B-PER
Wästberg I-PER
beskrev O
därefter O
hur O
Mo B-PER
Yan I-PER
i O
sina O
berättelser O
” O
vänder O
upp O
och O
ned O
” O
på O
alla O
värden O
: O
” O
Aldrig O
möter O
vi O
den O
idealmedborgare O
som O
i O
Maos B-PER
Kina B-LOC
var O
standardfigur O
. O

I O
Budapest B-LOC
styr O
Ungerns B-LOC
premiärminister O
Viktor B-PER
Orban I-PER
med O
två O
tredjedelars O
majoritet O
i O
parlamentet O
. O

– O
Den O
här O
segern O
säger O
en O
hel O
del O
om O
vårt O
lag O
. O

Jag O
har O
alltid O
spelat O
i O
Sundsvall B-ORG
men O
nu O
var O
det O
dags O
att O
utmana O
mig O
själv O
, O
säger O
Forsberg B-PER
till O
Malmös B-ORG
webbplats O
. O

Precis O
som O
andra O
medier O
förväntas O
konsten O
producera O
nyheter O
, O
sätta O
i O
gång O
debatter O
och O
angå O
en O
bred O
publik O
. O

När O
polisen O
kom O
försökte O
mannen O
att O
begå O
självmord O
. O

” O
Jag O
tror O
att O
det O
här O
är O
det O
bästa O
jag O
kan O
göra O
för O
att O
försöka O
komma O
tillbaka O
igen O
efter O
nyår O
” O
. O

Det O
blir O
ingen O
uppskjutning O
av O
den O
hårt O
kritiserade O
nordkoreanska O
raket O
som O
skulle O
ha O
lyft O
någon O
gång O
före O
den O
22 O
december O
. O

Två O
förskolechefer O
i O
Malmö B-LOC
har O
delgivits O
misstanke O
om O
tjänstefel O
för O
att O
ha O
låtit O
bli O
att O
agera O
på O
misstankar O
om O
sexövergrepp O
mot O
barn O
. O

Försvarsdepartementet B-ORG
bekräftar O
att O
205 O
offer O
har O
fått O
betalt O
de O
senaste O
fem O
åren O
och O
att O
ytterligare O
700 O
krav O
väntar O
på O
utredning O
. O

Hon O
körde O
av O
vägen O
, O
fastnade O
mot O
en O
sten O
och O
blev O
stående O
, O
utan O
att O
kunna O
ta O
sig O
ur O
bilen O
. O

Böjs O
kurvan O
efter O
2020 O
blir O
det O
mycket O
tuffare O
. O

– O
Det O
var O
väntat O
att O
någon O
form O
av O
sparplan O
skulle O
drabba O
oss O
. O

– O
Det O
tyng O
... O
Uppemot O
femhundra O
personer O
har O
fått O
fel O
pension O
utbetald O
av O
Statens B-ORG
tjänstepensionsverk I-ORG
. O

Tonen O
i O
många O
av O
de O
inlägg O
på O
sociala O
medier O
som O
utlöst O
oroligheterna O
i O
Göteborg B-LOC
har O
varit O
rå O
med O
bland O
annat O
sexuella O
förolämpningar O
och O
riktade O
mot O
namngivna O
ungdomar O
. O

Kvinnan O
hittades O
död O
i O
en O
lägenhet O
i O
Strängnäs B-LOC
och O
läkaren O
som O
kallats O
dit O
för O
att O
dödförklara O
henne O
kunde O
inte O
utesluta O
att O
brott O
orsakat O
hennes O
död O
. O

På O
torsdagskvällen O
höll O
han O
tätt O
i O
drygt O
20 O
minuter O
. O

Fortsätter O
jag O
så O
här O
hoppas O
jag O
att O
det O
kommer O
en O
seger O
snart O
, O
säger O
Anna B-PER
Holmlund I-PER
till O
skidförbundets O
hemsida O
. O

Regeringen B-MISC
har O
haft O
ett O
starkt O
stöd O
av O
breda O
majoriteter O
i O
riksdagen B-MISC
inför O
alla O
dessa O
förhandlingar O
. O

Joakim B-PER
Hellman I-PER
och O
hans O
fru O
är O
bokade O
på O
den O
flighten O
, O
men O
sitter O
nu O
och O
väntar O
på O
besked O
. O

En O
person O
omkom O
när O
en O
personbil O
krockade O
med O
en O
lastbil O
på O
riksväg O
61 O
öster O
om O
Arvika B-LOC
vid O
lunchtid O
på O
onsdagen O
, O
rapporterar O
lokala O
medier O
. O

Åtal O
väcks O
troligen O
i O
början O
av O
2013 O
. O

Regionen O
präglas O
av O
etniska O
och O
politiska O
motsättningar O
, O
pådrivna O
av O
områdets O
enorma O
mineralrikedomar O
, O
och O
har O
gång O
på O
gång O
traumatiserats O
av O
våld O
och O
folkmord O
. O

Domstolen O
avvisade O
i O
sin O
dom O
i O
dag O
alla O
klagomål O
från O
boende O
i O
närheten O
av O
Slussen B-LOC
, O
miljöorganisationer O
och O
andra O
grupper O
som O
anser O
att O
Nya O
Slussen O
är O
fulare O
och O
blir O
sämre O
än O
dagens O
klöverbladskarusell O
i O
betong O
. O

På O
listan O
över O
personer O
som O
Skatteverket B-ORG
fattat O
beslut O
om O
finns O
bland O
annat O
företagare O
, O
styrelseproffs O
, O
advokater O
och O
företag O
. O

Bland O
övriga O
vinnare O
finns O
komikern O
Miranda B-PER
Hart I-PER
som O
prisades O
för O
årets O
fackbok O
samt O
kriminalförfattaren O
Ian B-PER
Rankin I-PER
som O
fick O
ett O
särskilt O
hederspris O
. O

Någon O
sådant O
... O
Sedan O
kräver O
de O
pengar O
av O
de O
uthängda O
för O
att O
ta O
bort O
informationen O
. O

Av O
samma O
skäl O
avstår O
många O
bilfabrikanter O
från O
etanolbilar O
; O
de O
vill O
inte O
hamna O
i O
den O
laddade O
konflikten O
drivmedel-livsmedel O
. O

2 O
. O

Bruno B-PER
Liljefors I-PER
målning O
" O
Katt B-MISC
på B-MISC
sommaräng B-MISC
" O
såldes O
för O
10,7 O
miljoner O
kronor O
på O
Stockholms B-ORG
Auktionsverks I-ORG
klassiska O
auktion O
på O
onsdagen O
. O

Här O
är O
ett O
urval O
av O
allt O
som O
händer O
i O
idrottsvärlden O
2013 O
. O

Den O
27 O
november O
meddelade O
Svenska B-ORG
Gymnastikförbundet I-ORG
att O
41-årige O
Niklas B-PER
Heckscher I-PER
tillträder O
en O
helt O
ny O
tjänst O
som O
landslagschef O
för O
artistisk O
gymnastik O
. O

Det O
stod O
... O
– O
De O
( O
PSG B-ORG
) O
har O
väldigt O
bra O
spelare O
och O
dessutom O
kan O
de O
värva O
. O

Mamie B-PER
Rearden I-PER
, O
född O
7 O
september O
1898 O
i O
USA B-LOC
4 O
. O

Efter O
snart O
tio O
år O
har O
Lidl B-ORG
samlat O
på O
sig O
tre O
miljarder O
kronor O
i O
förluster O
. O

Samlingen O
är O
20 O
volymer O
stor O
. O

– O
Vi O
ser O
att O
med O
de O
insatser O
som O
gjorts O
de O
senaste O
åren O
, O
i O
det O
rätt O
så O
drastiska O
vintervädret O
, O
så O
har O
fastighetsägarna O
kommit O
ganska O
långt O
, O
säger O
Sofie B-PER
Österheim I-PER
, O
kommunikatör O
hos O
Citypolisen B-ORG
. O

I O
fredagens O
storslalom O
lyckades O
int O
... O
Bland O
annat O
­konstaterades O
att O
samtidigt O
som O
vi O
i O
spåren O
av O
tsunamin O
fått O
en O
lag O
som O
innebär O
ett O
större O
offentligt O
ansvar O
för O
svenskar O
utomlands O
har O
de O
öronmärkta O
statliga O
slantar O
som O
under O
30 O
år O
tickat O
in O
till O
landstingen O
för O
just O
katastrofmedicin O
dragits O
ned O
till O
noll O
. O

Allt O
fler O
pressar O
eller O
gnisslar O
tänder O
. O

Fonderna O
i O
premiepensionssystemet O
, O
den O
delen O
av O
pensionen O
vi O
själva O
får O
placera O
i O
fonder O
, O
har O
totalt O
stigit O
i O
värde O
med O
drygt O
10 O
procent O
i O
år O
. O

Om O
det O
svenska O
skolsystemet O
varit O
ett O
börsnoterat O
företag O
, O
så O
hade O
aktiekursen O
förblivit O
i O
stort O
sett O
oförändrad O
i O
går O
. O

Men O
rättvisa O
? O

Utanför O
de O
bagerier O
som O
fortfarande O
fungerar O
ringlar O
timslånga O
köer O
, O
och O
priserna O
har O
mångfaldigats O
. O

En O
av O
dem O
som O
kommer O
att O
finnas O
på O
skolan O
under O
torsdagen O
är O
experten O
på O
sociala O
medier O
, O
Brit B-PER
Stakston I-PER
. O

Ändå O
har O
de O
argumenten O
inte O
utvecklats O
i O
den O
offentliga O
debatten O
. O

I O
hela O
det O
området O
finns O
risk O
att O
snön O
, O
precis O
som O
i O
söder O
, O
senare O
övergår O
i O
underkylt O
regn O
. O

Därefter O
slocknade O
nödbelysningen O
och O
det O
blev O
helt O
mörkt O
i O
foajen O
. O

Även O
andra O
målet O
kom O
i O
spel O
fem O
mot O
fyra O
. O

Eftersom O
flera O
av O
de O
nyblivna O
föräldrarna O
hade O
invandrarbakgrund O
uppstod O
ganska O
snart O
en O
obehaglig O
stämning O
i O
rummet O
. O

Hans O
tolkning O
ligger O
inte O
inbyggd O
i O
min O
fråga O
. O

Befängt O
. O

Det O
tycks O
som O
om O
forskarna O
Catharina B-PER
Calleman I-PER
, O
Anna B-PER
Gavanas I-PER
och O
Elin B-PER
Kvist I-PER
, O
i O
sin O
replik O
på O
vår O
artikel O
, O
undervärderar O
arbetets O
betydelse O
för O
människans O
självuppfattning O
och O
självkänsla O
, O
skriver O
Vesa B-PER
Leppänen I-PER
och O
Lars B-PER
Dahlberg I-PER
, O
forskare O
vid O
högskolan O
i O
Kristianstad B-LOC
. O

Washington B-MISC
är O
först O
med O
att O
dela O
ut O
licenser O
. O

Strax O
efter O
klockan O
03 O
fick O
polisen B-ORG
uppgifter O
om O
att O
några O
personer O
uppehöll O
sig O
vid O
en O
container O
på O
Tangentvägen B-LOC
i O
Kungens B-LOC
kurva I-LOC
i O
Huddinge B-LOC
. O

Hundratals O
kommer O
att O
skickas O
ut O
för O
spionera O
i O
länder O
som O
Nordkorea B-LOC
, O
Iran B-LOC
och O
Kina B-LOC
, O
skriver O
Washington B-ORG
Post I-ORG
. O

För O
en O
essä O
om O
hans O
ryska O
fälttåg O
betalade O
inroparen O
3,2 O
miljoner O
kronor O
. O

Drygt O
en O
femhundring O
är O
den O
största O
höjningen O
av O
pensionen O
sedan O
60-talet O
. O

Tio O
miljoner O
euro O
( O
cirka O
86 O
miljoner O
kronor O
) O
satsas O
i O
ett O
gemensamt O
projekt O
med O
Spyker B-ORG
, O
plus O
ytterligare O
25 O
miljoner O
euro O
( O
215 O
miljoner O
kronor O
) O
i O
en O
satsning O
på O
en O
super-suv O
som O
ska O
kosta O
motsvarande O
1,6 O
miljoner O
kronor O
att O
köpa O
. O

Utbildningspolitik O
är O
mycket O
viktigt O
för O
att O
åstadkomma O
en O
bättre O
framtid O
. O

På O
tisdagen O
slutade O
voteringen O
oavgjort O
och O
togs O
därför O
om O
. O

Lägg O
paketet O
i O
en O
långpanna O
och O
koka O
fisken O
i O
ugnen O
45 O
minuter O
. O

Av O
hittills O
utdelade O
201 O
Nobelpris B-MISC
i O
medicin O
har O
10 O
gått O
till O
kvinnor O
. O

Problemen O
upptäcktes O
under O
de O
tidiga O
morgontimmarna O
och O
var O
helt O
lösta O
först O
runt O
lunch. O
– O
Det O
tog O
lite O
tid O
dels O
att O
hitta O
felet O
och O
sedan O
att O
lösa O
det O
, O
säger O
Helena B-PER
Östman I-PER
, O
Nordeas B-ORG
informationschef O
. O

Hur O
många O
barn O
har O
ni O
placerat O
hos O
den O
dömde O
jourhemspappan O
? O

Eller O
rättare O
: O
från O
Turkiet B-LOC
som O
man O
kan O
läsa O
, O
lite O
förenklat O
på O
lappen O
. O

Lionel B-PER
Messi I-PER
kom O
in O
i O
58:e O
minuten O
och O
fick O
drygt O
en O
halvtimme O
på O
sig O
att O
tangera O
Gerd B-PER
Müllers I-PER
40 O
år O
gamla O
målrekord O
. O

Apothéke B-MISC
Den O
här O
baren O
har O
inspirerats O
av O
gamla O
tiders O
apotek O
, O
eftersom O
apoteket O
var O
det O
enda O
stället O
som O
hade O
rätt O
att O
sälja O
alkohol O
. O

I O
sällskapet O
ingick O
också O
säkerhetsvakten O
Goran B-PER
. O

Finland B-LOC
har O
varvat O
upp O
successivt O
och O
tvingades O
ta O
i O
redan O
i O
kvartsfinalen O
mot O
Tjeckien B-LOC
( O
4 O
– O
1 O
) O
. O

Gummesson B-PER
föll O
mot O
förra O
vinterns O
totaltvåa O
i O
världscupen O
, O
Pat B-PER
Deneen I-PER
, O
USA B-LOC
, O
och O
kom O
på O
15:e O
plats O
. O

Idrottsläkaren O
Klas B-PER
Östberg I-PER
, O
som O
först O
slog O
larm O
om O
elitgymnastikens O
hälsorisker O
, O
tror O
däremot O
att O
det O
inte O
kommer O
att O
hända O
något O
alls O
. O

Veckans O
tv-höjdpunkt O
trängdes O
undan O
av O
bilder O
på O
dinerande O
festklädda O
människor O
, O
glittrande O
kungligheter O
och O
cirkuskonster O
, O
ackompanjerade O
av O
oräkneliga O
” O
analyser O
” O
av O
etikett O
, O
meny O
, O
klädsel O
och O
frisyrer O
. O

383 O
saknades O
på O
fredagen O
fortfarande O
. O

Mängden O
pengar O
som O
USA B-LOC
får O
lån O
... O
En O
insamling O
till O
en O
häst O
är O
ett O
annat O
bevis O
för O
att O
kombinationen O
djur O
och O
idrott O
får O
människors O
känslor O
att O
skena O
. O

På O
vissa O
ställen O
till O
och O
med O
ovanligt O
smakfritt O
, O
trots O
lyxuppbackningen O
från O
London B-ORG
Philharmonic I-ORG
Orchestra I-ORG
och O
orkesterarrangemang O
av O
några O
verkliga O
svenska O
rävar O
på O
området O
. O

– O
Hon O
mår O
bra O
. O

Fyra O
och O
ett O
halvt O
år O
signerades O
av O
den O
irländske O
landslagsmannen O
på O
måndagen O
. O

Samtidigt O
är O
den O
svår O
att O
referera O
eftersom O
uppfattningarna O
om O
vad O
som O
skett O
går O
isär O
. O

Under O
andra O
kvartalet O
växte O
Lettlands B-LOC
BNP B-MISC
med O
5 O
procent O
på O
årsbasis O
och O
1,2 O
procent O
på O
kvartalsbasis O
. O

Mannen O
, O
som O
sitter O
häktad O
i O
väntan O
på O
rättegång O
, O
nekar O
till O
alla O
anklagelser O
. O

26 O
omgångar O
återstår O
för O
Rögle B-ORG
i O
årets O
elitserie O
. O

Det O
gör O
att O
det O
tillfälligt O
blir O
mildare O
i O
norr O
, O
medan O
en O
högtrycksrygg O
ger O
minusgrader O
i O
söder O
. O

Krydda O
med O
1 O
tsk O
salt O
. O

Hon O
sätter O
på O
sig O
knäskydd O
. O

Socialstyrelsen B-ORG
avslog O
en O
persons O
begäran O
att O
byta O
kön O
då O
personen O
inte O
ville O
genomgå O
sterilisering O
. O

Sveriges B-ORG
Television I-ORG
sänder O
under O
julhelgen O
även O
Kristina B-PER
Lindströms I-PER
och O
Maud B-PER
Nycanders I-PER
kritikerrosade O
dokumentärfilm O
om O
Olof B-PER
Palme I-PER
som O
under O
hösten O
visats O
i O
en O
nedklippt O
version O
på O
biograferna O
. O

1 O
. O

Huset O
som O
började O
brinna O
innehöll O
ett O
större O
lager O
med O
fyrverkeripjäser O
. O

– O
Vill O
de O
inte O
höja O
banavgifterna O
då O
kommer O
det O
att O
fattas O
10 O
miljarder O
kronor O
till O
drift O
och O
underhåll O
. O

Den O
svenske O
tennistalangen O
Elias B-PER
Ymer I-PER
, O
16 O
år O
, O
tog O
sig O
till O
final O
i O
den O
stora O
juniortävlingen O
Orange B-MISC
Bowl B-MISC
i O
Florida B-LOC
, O
USA B-LOC
. O

Troligen O
fanns O
viruset O
i O
pizzasalladen O
. O

Kan O
det O
funka O
tror O
du O
? O

Det O
är O
ännu O
oklart O
vilka O
insatser O
som O
planeras O
till O
fortsättningen O
av O
veckan O
. O

Mycket O
talar O
för O
att O
det O
främst O
är O
staten O
själv O
som O
brustit O
. O

Den O
tidigare O
ägaren O
, O
Ken B-PER
Bates I-PER
, O
kommer O
dock O
att O
vara O
kvar O
som O
klubbens O
ordförande O
till O
säsongen O
är O
slut O
. O

Hälften O
av O
Norges B-LOC
färjetrafik O
skulle O
kunna O
drivas O
med O
batteridrivna O
färjor O
, O
enligt O
beräkningar O
som O
Norsk O
Industri O
gjort O
... O
Har O
Facebook B-ORG
blivit O
helt O
galna O
? O

” O
, O
skriver O
Jonas B-PER
Gardell I-PER
på O
sociala O
nätverken O
Facebook B-ORG
och O
Twitter B-ORG
. O

" O
Unbroken B-MISC
" O
bygger O
på O
den O
bästsäljande O
boken O
med O
samma O
namn O
, O
skriven O
av O
Laura B-PER
Hillebrand I-PER
. O

Själv O
står O
han O
bredvid O
och O
diggar O
, O
låtarna O
är O
helt O
instrumentala O
. O

En O
anställd O
... O
Fram O
tills O
den O
... O
Rektorn O
för O
skolan O
uppger O
till O
Skolinspektionen B-ORG
att O
han O
känner O
till O
att O
många O
elever O
mår O
dåligt O
av O
den O
ansträngande O
och O
stressade O
skolsituationen O
, O
men O
att O
han O
inte O
uppfattat O
att O
de O
känt O
sig O
utsatta O
för O
kränkande O
behandling O
. O

” O
Det O
kunde O
lika O
gärna O
varit O
jag O
” O
håller O
sig O
dock O
på O
rätt O
sida O
gränsen O
: O
Inga O
övertydligheter O
, O
ingen O
glättighet O
, O
och O
inga O
billiga O
namn O
som O
vill O
sola O
sig O
i O
samvetets O
glans O
. O

I O
filmen O
ser O
de O
två O
ut O
att O
lämna O
Buckingham B-MISC
Palace B-MISC
i O
en O
helikopter O
, O
medan O
två O
kungliga O
welsh O
corgi-hundar O
tittar O
efter O
dem O
med O
bedjande O
ögon O
. O

Däremot O
finns O
det O
goda O
chanser O
att O
se O
hjortar O
, O
rådjur O
och O
älg O
. O

Fallet O
har O
sedan O
utlöst O
en O
diplomatisk O
konflikt O
på O
hög O
nivå O
mellan O
Ryssland B-LOC
och O
USA B-LOC
. O

Merparten O
av O
de O
utsatta O
är O
barn O
. O

– O
En O
passagerare O
bröt O
några O
revben O
vid O
olyckan O
men O
annars O
har O
de O
klarat O
sig O
utan O
skador O
, O
säger O
vakthavande O
befäl O
Erik B-PER
Skov I-PER
. O

– O
?Tidigare O
var O
det O
en O
ledningsgrupp O
och O
en O
vd O
. O

Laddad O
prosa O
av O
en O
av O
Frankrikes B-LOC
mest O
spännande O
författare O
. O

– O
Vagnarna O
är O
utrymda O
, O
så O
när O
som O
på O
en O
person O
som O
har O
nacksmärtor O
och O
ska O
tas O
ut O
med O
nackkrage O
, O
sade O
Ellinor B-PER
Fransson I-PER
, O
inre O
befäl O
på O
Räddningstjänsten B-ORG
, O
strax O
efter O
det O
att O
olyckan O
blev O
känd O
. O

Kia B-ORG
förlorar O
i O
Marknadsdomstolen B-MISC
. O

Den O
amerikanska O
arbetslösheten O
sjönk O
enligt O
den O
nya O
statistiken O
från O
USA B-LOC
till O
7,7 O
procent O
i O
november O
, O
den O
lägsta O
nivån O
sedan O
2008 O
. O

Elva O
personer O
omkom O
när O
deras O
fraktfartyg O
krockade O
och O
sjönk O
till O
botten O
. O

– O
Nej O
det O
är O
det O
inte O
. O

Det O
bredare O
Topix-index O
steg O
dock O
med O
0,2 O
procent O
. O

– O
Ska O
jag O
v O
... O
Och O
elefanterna O
lät O
sig O
väl O
smaka O
. O

– O
Svenskar O
köper O
framför O
allt O
fyrverkeritårtor O
. O

Ingen O
människa O
skadades O
fysiskt O
vid O
händelsen O
. O

Innan O
polisen B-ORG
kom O
fram O
ringde O
32-åringen O
och O
berättade O
att O
de O
befann O
sig O
i O
en O
bil O
i O
... O
Den O
61-årige O
mannen O
är O
på O
sannolika O
skäl O
misstänkt O
för O
grovt O
bedrägeri O
vid O
elva O
tillfällen O
. O

Kalmar B-MISC
tingsrätt B-MISC
räknar O
i O
sin O
dom O
helt O
bort O
den O
möjligheten O
– O
här O
handlade O
det O
om O
organiserad O
brottslighet O
, O
attacken O
var O
samordnad O
och O
planerad O
. O

Om O
konsekvens O
. O

Därför O
har O
vi O
nu O
bett O
alla O
smittade O
att O
besvara O
ett O
antal O
frågor O
om O
vilken O
mat O
de O
ätit O
och O
handlat O
. O

Men O
fin O
skidåkning O
gjorde O
att O
han O
ändå O
hade O
möjlighet O
att O
åtminstone O
knipa O
en O
tredjeplats O
inför O
den O
fjärde O
och O
sista O
skjutningen O
. O

Häromveckan O
höjde O
aktivister O
i O
den O
ungerska O
demokratirörelsen O
från O
före O
1989 O
rösten O
i O
ett O
desperat O
upprop O
. O

Det O
blir O
i O
så O
fall O
tredje O
gången O
på O
fyra O
år O
, O
men O
historiskt O
är O
det O
mycket O
ovanligt O
. O

Där O
finns O
bilar O
som O
inte O
klarar O
toppbetyg O
i O
krockprov O
och O
som O
saknar O
antisladdsystem O
. O

Regi O
: O
Jan B-PER
Troell I-PER
. O

Många O
av O
de O
femton O
barnen O
– O
både O
pojkar O
och O
flickor O
– O
har O
placerats O
hos O
paret O
redan O
efter O
BB B-MISC
eller O
i O
förskoleåldern O
. O

Två O
16-åriga O
flickor O
i O
Skåne B-LOC
trodde O
att O
en O
jämnårig O
flicka O
pratade O
illa O
om O
dem O
. O

Det O
vindstarka O
ovädret O
beräknas O
ha O
tagit O
tio O
liv O
i O
närliggande O
Samoa B-LOC
. O

Servera O
pasta O
och O
sås O
och O
strö O
över O
fetaost O
och O
resten O
av O
oreganon O
. O

Branden O
tros O
ha O
startat O
i O
ett O
sovrum O
. O

En O
samlad O
opposition O
var O
i O
civilutskottet O
emot O
förslaget O
att O
en O
bostadsrättsinnehavare O
inte O
ska O
behöva O
ange O
skäl O
till O
bostadsrättsföreningens O
styrelse O
för O
varför O
lägenheten O
hyrs O
ut O
. O

LI O
hade O
bjudit O
in O
till O
årets O
julbord O
där O
de O
nyaste O
trenderna O
presenterades O
. O
