-DOCSTART- O

UE B-ORG
rechaza O
Alemán B-MISC
llamar O
a O
boicot O
Británico B-MISC
cordero O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSELAS B-LOC
1996-08-22 O

El O
Europeo B-ORG
Comisión I-ORG
dijo O
en O
Miércoles O
este O
argumentaron O
con O
Alemán B-MISC
aconsejar O
a O
consumidores O
a O
shun O
Británico B-MISC
cordero O
hasta O
científicos O
determinar O
si O
mad O
vaca O
enfermedad O
puede O
ser O
transmitidas O
a O
ovejas O
. O